　/x 　/x 中国/ns 是/v 东方/s 的/uj 一头/m 雄狮/n ，/x 自/p 改革开放/nz 以来/f ，/x 综合国力/l 日益/n 强大/a ，/x 世界/n 为/p 之/f 震惊/v 。/x “/x 一带/n 一路/m ”/x 经济带/n 的/uj 建设/vn ，/x 让/v 中国/ns 再次/d 受/v 瞩目/v 于/p 世界舞台/nt ，/x 中华美食/n 也/d 随着/p 经济带/n 的/uj 推建/v 而/c 备受/v 世人/n 关注/v 。/x 中国/ns 的/uj 发展/vn ，/x 稳步前进/l 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 强大/a 、/x 友好/a 。/x “/x 一带/n 一路/m ”/x 经济带/n 带动/v 了/ul 沿线/f 国家/n 的/uj 经济/n 发展/vn ，/x 促进/v 我国/r 与/p 他国/r 的/uj 友好往来/nr 和/c 贸易/vn 发展/vn ，/x 可谓/v “/x 双赢/nr ”/x 。/x 自古以来/l ，/x 中国/ns 以/p 和平/nz 、/x 友好/a 的/uj 面孔/n 示人/n 。/x 汉武帝/nr 派/v 张骞/nr 出使/v 西域/ns ，/x 开辟/v 丝绸之路/l ，/x 增进/v 与/p 西域/ns 各国/r 的/uj 友好往来/nr 。/x 胡麻/nr 、/x 胡豆/nr 、/x 香料/n 等/u 食材/n 也/d 随之/p 传入/v 中国/ns ，/x 汇集/v 于/p 中华美食/n 。/x 漠漠/ns 古道/n ，/x 驼铃/n 阵阵/q ，/x 这/r 条路/n 奠定/v 了/ul “/x 一带/n 一路/m ”/x 的/uj 基础/n ，/x 让/v 世界/n 认识/v 了/ul 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 谈起/v 中国/ns ，/x 不得不/d 提/v 中华美食/n 。/x 中国/ns 有/v 句/q 古话/n ：/x 民以食为天/l 。/x 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 美食/n 种类/n 繁多/a ，/x 令人/nrt 垂涎/v 不已/d 。/x 中国/ns 有/v 四大/j 菜系/n ，/x 各具特色/l ，/x 美食/n 文化/n 历史悠久/l 。/x 除夕/t 有/v 饺子/n ，/x 端午/t 有/v 粽子/n ，/x 中秋/t 食/v 月饼/n 。/x 然而/c ，/x 中华美食/n 有/v 深厚/a 的/uj 文化底蕴/n ，/x 每道菜/l 甚至/d 每个/r 食材/n 都/d 有/v 其/r 背后/f 的/uj 故事/n 和/c 传统/n 赋予/v 的/uj 内涵/n 。/x 除夕夜/t 吃/v 鱼/n 且/c 不能/v 吃/v 完/v ，/x 代表/n “/x 年年有余/l ”/x ;/x 粤/j 人/n 喜/v 吃/v 发菜/n ，/x 因其/c 音/n 似/u “/x 发财/v ”/x ;/x 元宵/t 的/uj 汤圆/nr 被/p 看作/v 团圆/n 的/uj 象征/v …/x …/x 在/p 今年/t 杭州/ns G20/eng 峰会/n 的/uj 国家/n 领导人/n 晚宴/n 上/f ，/x 中国/ns 菜/n 就/d 像/v 中国/ns 的/uj 名牌/n 一样/r 被/p 隆重/a 亮出/v ，/x 受到/v 他/r 国/n 领导人/n 的/uj 赞赏/v 。/x 中华美食/n 在/p 传承/v 传统/n 的/uj 前提/n 下/f ，/x 还/d 会/v 创新/v 地/uv 融入/v 新元素/n ，/x 例如/v 我们/r 在/p 超市/v 看到/v 的/uj “/x 巧克力/nr 馅/n 月饼/n ”/x 、/x “/x 饼干/n 粒/q 汤圆/nr ”/x 等/u 。/x 中国/ns ，/x 真是/d 个/q 古老/nr 而/c 有/v 活力/n ，/x 传统/n 与/p 创新/v 并存/v 的/uj 国家/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 发展/vn 的/uj 路上/s 亦/d 有/v 挑战/vn 和/c 曲折/a 。/x 食品安全/l 问题/n 层出不穷/i ，/x 是/v 国人/n 心头/s 的/uj 隐患/n 。/x 不法/n 商家/n 无良/z 制作/vn 地沟油/n 、/x 毒奶粉/n ，/x 严重/a 损害/v 了/ul 消费者/n 健康/a ，/x 更是/d 在/p 中华美食/n 的/uj 闪亮/z 名片/n 上划/n 下/f 不/d 光彩/n 的/uj 一笔/m 。/x 这/r 几年/m 食品安全/l 问题/n 在/p 不断/d 整治/n 中/f 得到/v 好转/v ，/x 商家/n 也/d 大多/m 诚信/nz 经营/vn 。/x 蒙牛/nz 集团/n 董事长/n 牛根生/nr 曾/d 坦言/n ：/x “/x 小利/n 靠/v 智/ng ，/x 大利/n 靠诚/a ”/x 。/x 商家/n 的/uj 诚信/nz 能/v 减少/v 食品安全/l 问题/n 发生/v ，/x 利民/n 利己/n 。/x 希望/v 中国/ns 的/uj 食品/n 越来越/d 安全/an ，/x 只有/c 这样/r ，/x 中华美食/n 才能/v 屹立/v 于/p 世界/n 美食/n 之林/ns ，/x 才能/v 更好/d 地/uv 让/v 国人/n 、/x 世人/n 品尝/v 到/v 纯正/d 的/uj 中华美食/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 人生/n 的/uj 路/n 充满/a 未知/v ，/x 这/r 让/v 我们/r 对/p 未来/t 的/uj 探索/v 迸发/v 无穷的/z 乐趣/a 。/x 对于/p 一个/m 国家/n 的/uj 发展/vn 而言/c 亦/d 是/v 这样/r ，/x 中国/ns 的/uj 潜力/n 很大/a ，/x 前路/n 遥远/a 且/zg 充满/a 未知/v ，/x 我们/r 要/v 克服/v 前进/v 中/f 的/uj 逆流/n 漩涡/n ，/x 努力/ad 探索/v 未来/t ，/x 让/v 中华民族/nz 屹立/v 于/p 世界/n 民族之林/nz 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 必定/d “/x 长风破浪/i 会/v 有时/r ，/x 直挂/v 云帆济/nr 沧海/ns ”/x !/x 