　/x 　/x 从/p 夏商周/t 到/v 唐宋元/nr 明清/t ，/x 再/d 到/v 如今/t 美丽富饶/ns 的/uj 中华人民共和国/ns ，/x 这/r 片/q 土地/n 一路/m 走来/v ，/x 在/p 曲折/a 中/f 发展/vn 与/p 上升/v ，/x 历久弥新/l ，/x 愈加/d 繁荣/a ，/x 如今/t ，/x 中国/ns 的/uj 繁荣昌盛/l 又/d 有/v 了/ul 新/a 的/uj 代名词/n —/x —/x 高铁/n 、/x 移动/vn 支付/v 、/x 共享/v 单车/n 。/x 换言之/c ，/x 便是/v 一个/m 便利/a 的/uj 中国/ns ，/x 一个/m 高效率/n 的/uj 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 身为/v 人口/n 大国/ns ，/x 我国/r 在/p 基础设施/n 与/p 公共服务/n 方面/n 可谓/v 面临/v 着/uz 史无前例/i 的/uj 巨大/a 压力/n 。/x 幸运/a 的/uj 是/v ，/x 我们/r 不畏/v 难题/n ，/x 化/n 压力/n 为/p 动力/n ，/x 使/v 问题/n 得到/v 很好/a 的/uj 解决/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 首先/d 是/v 高铁/n ，/x 高铁/n 总的来说/c 是/v 一种/m 安全/an 、/x 便捷/a 有/v 舒适/a 的/uj 交通工具/l 。/x 它/r 分为/v 城际/n 轻轨/b 与/p 省际/n 高铁/n 。/x 城际/n 高铁/n 极大/a 缩减/v 了/ul 人们/n 出行/v 所/c 费时间/n 。/x 比方说/l A/eng 城/n 到/v B/eng 城/n 驾车/n 需要/v 两个/m 小时/n ，/x 轻轨/b 只/d 需/v 半小时/b 即可/d 轻松/a 到达/v 。/x 省际/n 高铁/n 时速/n 可高/v 达/v 350/m 千米/q 每/zg 小时/n ，/x 在/p 各个/r 省份/n 之间/f 畅行无阻/i ，/x 所到/v 之/u 地/uv 更为/d 精确/a ，/x 中国/ns 高铁/n 与/p 日本/ns 新干线/n 相比/v ，/x 更/d 精确/a 、/x 更/d 快速/d ，/x 有过之/l 而/c 不及/c 。/x 如今/t 大量/n 出口/vn 到/v 各个/r 国家/n ，/x 可谓/v 是/v 中国/ns 人/n “/x 别样/r 的/uj 骄傲/a ”/x 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 其次/r ，/x 移动/vn 支付/v 可以/c 说/v 是/v 名副其实/i 的/uj “/x 中国/ns 特色/n ”/x 。/x 微信/vn 支付/v 、/x 支付宝/nr 支付/v 、/x 百度/n 钱包/n 等/u 第三方/m 支付/v 软件/n 俯拾即是/i 。/x 把/p 外出/v 付费/v 称作/v “/x 手机/n 在手/v ，/x 天下/s 我/r 有/v ”/x 简直/d 一点/m 也/d 不/d 夸张/v ，/x 就连/d 最/a 不起眼/l 的/uj 街边/s 小吃摊/l ，/x 都/d 无需/v 携带/v 现金/n 。/x 来自/v 英国/ns 的/uj 来华/v 留学生/n 拂/t �/x H/eng 坊/ng ，/x 也/d 是/v 现在/t 的/uj 网络红人/n ，/x 在/p 视频/n 网站/n 上/f 发表/v 的/uj 第一个/m 视频/n ，/x 便是/v 称赞/v 移动/vn 支付/v 的/uj 便利/a 与/p 高效/a 。/x 他/r 所说/c 的/uj ：/x “/x 在/p 所有/b 发达国家/l 都/d 以为/c 中国/ns 将/d 陷入/v 人口/n 的/uj 泥潭/n 时/n ，/x 中国/ns 却/d 以/p 她/r 特有/b 的/uj 方式/n ，/x 达到/v 了/ul 他国/r 望尘莫及/i 的/uj 高效率/n ”/x ，/x 完美/a 诠释/v 了/ul 中国/ns 的/uj 特色/n 成就/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 最后/f ，/x 共享/v 单车/n 也/d 是/v 不得不/d 提/v 的/uj 重头戏/n ，/x 它/r 发端/n 于/p 校园/n ，/x 由/p 中国/ns 大学生/n 一手/m 创办/v ，/x 如今/t 上/f 至/p 北上/f 广深/b 这样/r 的/uj 大城市/ns ，/x 下/f 至/p 小城镇/nr ，/x 共享/v 单车/n 的/uj 身影/n 随处可见/l 。/x 只要/c 用/p 手机/n 轻轻/d 一/m 扫/v ，/x 随处/d 可/v 骑/v ，/x 无处/d 不到/v ，/x 可谓/v 是/v 穿梭/v 于/p 城市/ns 各处/r 的/uj 美好/a 使者/n 。/x 这种/r 建立/v 在/p 信任/n 与/p 素质/n 上/f 的/uj 特色/n 交通工具/l ，/x 不再/d 是/v 西方/s 国家/n 独占/v 的/uj 卖点/n 。/x 中国/ns ，/x 也/d 能/v 做好/v 属于/v 自己/r 的/uj “/x 共享/v 服务/vn ”/x 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 坐/v 高铁/n 周游/f 神州大地/nz ，/x 其/r 共享/v 单车/n 穿越/v 美丽/ns 校园/n ，/x 随时随地/l 掏出/v 手机/n “/x 一键/n 支付/v ”/x ，/x 如此/c 轻快/d 便捷/a 的/uj 生活/vn ，/x 岂/d 不美/a 哉/y ?/x 中国/ns 不/d 只有/c 五千年/m 深厚/a 文化底蕴/n ，/x 还有/v 如今/t 便利/a ，/x 高效/a 的/uj 新面貌/nz 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 随时/d 打开/v 怀抱/v ，/x 欢迎/v 你/r 的/uj 到来/d !/x 