　/x 　/x 漠北/ns 之/u 雪/n 带来/v 朔方/n 的/uj 问候/n ，/x 江南/ns 的/uj 风吹/v 来/v 南方/f 的/uj 祝福/nr ，/x 这/r 是/v 我/r 站立/v 的/uj 黄土/n ，/x 这/r 是/v 我/r 自信/v 的/uj 中国/ns 。/x 此刻/r ，/x 这个/r 高速/d 发展/vn 加速/v 快进/a 的/uj 中国/ns ，/x 在/p 驼铃/n 的/uj 轻响/vn 中/f ，/x 在/p 高铁/n 的/uj 轰鸣/v 中/f ，/x 载/v 着/uz 无数/m 国人/n 的/uj 荣光/nr 和/c 梦想/n ，/x 驶向/v 和平/nz 远方/s 。/x 依/v 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 让/v 我/r 为/p 她/r 赋/v 上/f 21/m 世纪/n 的/uj 关键词/n —/x —/x 一带/n 一路/m 、/x 高铁/n 奔驰/v !/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这/r 是/v 一个/m 风云变幻/i 的/uj 时代/n ，/x 英国/ns “/x 脱/v 欧/ns ”/x 昭示/v 着/uz 全球/n 旧/a 秩序/n 的/uj 岌岌可危/i ，/x 特朗普/nr 的/uj 新政/n 则/d 拉开/v 了/ul 新/a 时代/n 不确定性/n 的/uj 帷幕/n 。/x 而/c 就/d 在/p 此时/c ，/x 远古/ns 的/uj 丝绸之路/l 上/f 再次/d 响起/v 清脆/a 的/uj 驼铃/n 。/x 中国/ns 携手/v 沿线/f 伙伴/n ，/x 为/p 干旱/a 的/uj 大漠/n 汇入/v 一缕缕/i 甘泉/ns ，/x 各国/r 积水成渊/l ，/x 汇聚/v 成/n 一条/m 和平/nz 与/p 发展/vn 之河/ns ，/x 为/p 热浪/n 侵蚀/v 的/uj 沙漠/n 送/v 去/v 清凉/a 。/x 一带/n 一路/m ，/x 是/v 中国/ns 21/m 世纪/n 战略/n 中/f 的/uj 重要/a 一步/m ，/x 我们/r 背负着/l “/x 复兴/a 中华/nz ”/x 这/r 一/m 沉重/a 却/d 坚定/a 的/uj 理想/n ，/x 在/p 国家/n 棋局/n 上/f 走出/v “/x 新丝路/n ”/x 这/r 至关重要/l 的/uj 一子/m ，/x 这/r 体现/v 了/ul 中国/ns 作为/v 有/v 责任/n 有/v 担当/v 大国/ns 的/uj 和平/nz 崛起/v ，/x 更是/d 对/p “/x 永不/d 扩张/v ”/x 诺言/nz 的/uj 庄严/a 履行/v 。/x 一带/n 一路/m ，/x 惠及/ns 的/uj 不仅仅/d 是/v 中国/ns ，/x 更/d 多/m 发展中国家/l 从中/d 获益/v 。/x 发展/vn 本国/r 。/x 兼顾/v 他/r 国/n ，/x 这/r 是/v 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 一带/n 一路/m 是/v 中国/ns 战略/n ，/x 而/c 高铁/n 则/d 是/v 承载/v 一带/n 一路/m 计划/n 的/uj 载体/n 。/x 中国/ns 高铁/n ，/x 是/v “/x 中国/ns 创造/v ”/x 技术/n “/x 走/v 出去/v ”/x 的/uj 世界/n 名片/n 。/x 极高/a 的/uj 速度/n 、/x 可靠/v 的/uj 安全性/nr 、/x 尖端/n 的/uj 高新技术/n ，/x 都/d 彰显/v 了/ul 中国/ns 不再/d 受困/v 于/p “/x 国际/n 流水线/n ”/x 的/uj 决心/v ，/x 以及/c 为/p 国/n 攀登/v “/x 微笑/vn 曲线/n ”/x 上游/f 的/uj 斗志/n 。/x 一带/n 一路/m 的/uj 基本/n 办法/n 是/v 通过/p 扶持/v 周边/f 及/c 沿线/f 国家/n ，/x 大力/n 兴办/v 基础设施/n 来/v 促进/v 各/r 发展中国家/l 的/uj 发展/vn ，/x 而/c 高铁/n 正是/d 兴办/v 基础设施/n 的/uj 不二/m 之/u 选/v ！/x 于是/c ，/x 一条条/l 钢铁/n 巨龙/nr 在/p 非洲/ns 、/x 亚洲/ns 的/uj 版图/n 中/f 飞驰/v ，/x 在/p 新丝路/n 上/f 行驶/v …/x …/x 这/r 一条条/l 高铁/n ，/x 带动/v 的/uj 不仅/c 是/v 各国/r 经济/n 的/uj 飞跃/v ，/x 更是/d 各国/r 文化/n 的/uj 交流/n 、/x 政治/n 的/uj 互信/v 。/x 一支/m 支/n 铁轨/n ，/x 让/v 远在天边/i 的/uj 人们/n 握手/v 拥抱/v ，/x 一个个/m “/x 子弹头/n ”/x 列车/n ，/x 划过/v 黎明/nr 的/uj 曙光/nz ，/x 为/p 沿线/f 的/uj 人们/n 带来/v 新/a 的/uj 机遇/n 。/x 新丝路/n 上/f 飞驰/v 的/uj 高铁/n 、/x 华夏/ns 版图/n 内/n 交错/v 的/uj 高铁/n ，/x 是/v 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 是/v 拥有/v 千年/m 文明/nr 的/uj 华夏/ns 古国/ns ，/x 而/c 这个/r 古老/nr 的/uj 国家/n ，/x 正/d 躬逢/v 着/uz 属于/v 她/r 的/uj 大/n 时代/n 。/x 这/r 是/v 她/r 艰难/a 转型/n 的/uj 困难/an 时期/n ，/x 却/d 也/d 是/v 她/r 高速/d 发展/vn 的/uj 飞跃/v 时期/n 。/x 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns ，/x 由/p 每/r 一个/m 国民/n 个体/n 所/c 构成/v ，/x 我们/r 为/p 高铁/n 经过/p 的/uj 每/r 一段/m 路程/n 而/c 骄傲/a ，/x 为/p 新丝路/n 上/f 每/r 一次/m 中国/ns 担当/v 而/c 倍感/n 荣光/nr 。/x 这/r 是/v 自信/v 的/uj 中国/ns ，/x 这/r 是/v 我/r 所/u 认识/v 的/uj 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 和平/nz 高铁/n ，/x 驶向/v 发展/vn 未来/t ；/x 丝路/n 驼铃/n ，/x 摇响/v 自信/v 中国/ns 。/x 