　/x 　/x 今天/t 的/uj 中国/ns 正在/t 创新/v 科技/n 飞速发展/nz 的/uj 浪潮/n 中/f 脱胎换骨/i ，/x 破/v 茧/ng 成蝶/n 。/x 中国/ns 的/uj 国门/n 已经/d 敞开/v ，/x 既/c 张开/nr 臂膀/n 欢迎/v 像/v 你们/r 一样/r 渴望/v 一/m 探/v 究竟/d 的/uj 海外/s 青年/t ，/x 又/d 放眼/v 目送/v 和/c 我/r 一样/r 心怀/n 中国/ns 梦/n 的/uj 热忱/n 青年/t 留学/v 深造/v 。/x 中国/ns 和/c 我们/r 这/r 一代/m 青年/t 共同/d 成长/v ，/x 共同进步/l 。/x 在/p 创新/v 科技领域/n ，/x 层出不穷/i 的/uj 智慧/nr 产物/n 正/d 点亮/v 我们/r 的/uj 生活/vn 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 共享/v 单车/n 的/uj 横空出世/i ，/x 正是/d 物/zg 联网/nz 正式/ad 走进/v 大众/n 生活/vn 的/uj 时代/n 标志/n 。/x 通过/p 智能手机/n 中/f 的/uj 应用/v 扫描/v 单车/n 身上/s 的/uj 二维码/n 即可/d 解锁/v ，/x 开始/v 骑行/v 。/x 这/r 一/m 极具/n 便利性/n 和/c 灵活性/n 的/uj 创新/v 出行/v 方式/n 得益于/v 先进/a 的/uj 科技/n 。/x 而/c 研发/j 者/k 坦言/n ，/x 从/p 设想/n 的/uj 萌生/v 到/v 梦想/n 的/uj 实现/v 总共/b 不到/v 十个月/m 的/uj 时间/n 。/x 可见/v ，/x 中国/ns 年轻一代/n 的/uj 创新能力/n 和/c 科学/n 实力/n 的/uj 交融/n 已经/d 到/v 了/ul 十分/m 高效/a 的/uj 水平/n ，/x 我们/r 早已/d 走出/v 王开岭/nr 口中/s 那个/r “/x 用/p 强大/a 的/uj 智商/n 、/x 逻辑/n 和/c 麻木/nr ，/x 将/d 现实/n 给/p 无理/v 地/uv 合理化/n ”/x 的/uj 悲剧/n 。/x 创新/v 成为/v 了/ul 开拓者/n 的/uj 血液/n ，/x 科技/n 成为/v 了/ul 开拓者/n 的/uj 利器/n 。/x 创新/v 科技/n 产物/n 引领/v 了/ul 资源共享/n 化/v 的/uj 新潮流/n ，/x 同时/c 也/d 激活/a 了/ul 大众/n 绿色/n 出行/v 的/uj 环保/j 意识/n 。/x 正/d 所谓/b 仓/nr 原实/n 而/c 精神/n 富/nr ，/x 物质/n 水平/n 的/uj 提高/v 带动/v 了/ul 生活观念/n 对于/p 生活/vn 质量/n 和/c 环境质量/n 的/uj 侧重/v ，/x 因此/c 绿色/n 出行/v 的/uj 可/v 持续/vd 发展/vn 理念/n 在/p 大众/n 中/f 的/uj 普遍/ad 认可/v 才/d 助推/vn 了/ul 创新/v 科技/n 产物/n —/x —/x 共享/v 单车/n 的/uj 成功/a 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 而/c 共享/v 单车/n 的/uj 大规模/b 使用/v 同时/c 也/d 离不开/v 新型/b 支付/v 方式/n 移动/vn 支付/v 的/uj 一臂之力/i 。/x 移动/vn 支付/v ，/x 是/v 革命性/n 的/uj 无/v 现金支付/n 方式/n ，/x 将/d 银行信用/n 账户/n 与/p 手机/n 应用/v 或/c 网上银行/nt 关联/ns ，/x 实现/v 以/p 信用卡/n 更/d 便捷/a 的/uj 交易/n 。/x 这/r 是/v 物/n 联网/nz 技术/n 成熟/a 后/f 与/p 另/r 一/m 领略/n 的/uj 紧密/a 合作/vn 。/x 作为/v 在/p 创新/v 科技/n 发展/vn 中/f 应运而生/i 的/uj 又/d 一大/a 新生事物/nt ，/x 它/r 在/p 大众/n 生活/vn 中/f 渗透/v 的/uj 速度/n 远/a 比/p 想象/n 中/f 的/uj 迅速/ad 。/x 小/a 到/v 菜市场/n 中/f 的/uj 肉菜/n 交易/n 、/x 快递/v 验收/v 等/u 小/a 金额/n 交易/n 都/d 通过/p 移动/vn 支付/v 完成/v 。/x 而/c 它/r 的/uj 普及/ns 也/d 反映/v 出/v 中国/ns 民众/n 对于/p 新兴/b 事物/n 接受/v 能力/n 的/uj 加快/v 以及/c 对/p 创新/v 的/uj 认可/v 。/x 移动/vn 支付/v 不仅/c 成为/v 创新/v 科技/n 的/uj 一大/a 成就/n ，/x 同时/c 也/d 点亮/v 了/ul 人们/n 的/uj 生活/vn ，/x 促进/v 了/ul 经济/n 增长/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 或许/d 我们/r 都/d 不曾/d 想/v 过/ug ，/x 创新/v 科技/n 能/v 让/v 如此/c 快/a 地/uv 让/v 中国/ns 乘/v 上/f 发展/vn 列车/n 。/x 但/c 今天/t ，/x 生活/vn 中/f 方方面面/n 的/uj 转变/v 让/v 中国/ns 这一/r 拥/v 千年/m 文明/nr 的/uj 大国/ns 焕发/v 年轻/a 的/uj 生命力/n ，/x 让/v 我们/r 刮目相看/i ，/x 因为/c 正是/d 创新/v 科技/n 点亮/v 了/ul 美丽/ns 中国/ns !/x 