　/x 　/x 四十/m 载/v 岁月流逝/i ，/x 高考/v 仍然/d 是/v 每/r 一代人/n 心中/s 难以/d 忘却/v 的/uj 青春/ns 记忆/n 。/x 从/p 千军万马/i 争/v 过/ug "/x 独木桥/ns "/x 到/v 如今/t 千万/m 寒门/n 子弟/n "/x 跃龙门/ns "/x 的/uj "/x 阳光/nr 道/q "/x ，/x 高考/v ，/x 已/d 演变/v 为/p 我国/r 特有/b 的/uj 一种/m 文化/n 现象/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 四十年/m 前/f ，/x 高考/v 是/v 一座/m 通往/d 理想/n 彼岸/nrt ，/x 却/d 随时/d 有/v 跌落/v 深谷/ns 的/uj 危险/an 的/uj 独木桥/ns 。/x 我/r 的/uj 父辈/n 都/d 是/v 农民/n ，/x 却/d 也/d 饱受/v 高考/v 所/c 带来/v 的/uj 利弊/n 之/u 苦/a 。/x 曾经/d ，/x 大学生/n 是/v 知识/v 与/p 文化/n 的/uj 象征/v ，/x 却/d 也/d 是/v 高贵/a 与/p 财富/n 的/uj 象征/v 。/x 那时/r 的/uj 教育/vn 远/a 未有/v 如今/t 这样/r 普及/ns 与/p 发达/v ，/x 能/v 考上/v 大学/n 的/uj 因素/n 也/d 远不止/l 努力/ad 与/p 勤奋/a ，/x "/x 千军万马/i 争/v 过/ug 独木桥/ns "/x 是/v 最/d 贴切/a 的/uj 形容/n ，/x 反映/v 了/ul 当时/t 考大学/n 之/u 困难/an 与/p 艰辛/a 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 四十年/m 后/f ，/x 高考/v 是/v 一条/m 宽阔/a 稳固/a 的/uj 阳光/nr 大道/n ，/x 是/v 付出/v 便/d 有/v 收获/v 的/uj 寒门/n 子弟/n 的/uj 成功/a 之/u 道/q 。/x 随着/p 我国/r 国力/n 与日俱增/i ，/x 教育/vn 现状/n 已/d 得到/v 了/ul 极大/a 的/uj 改善/v ，/x 考上/v 一所/m 大学/n 早已/d 并非/c 难事/n ，/x 越来越/d 多/m 的/uj 人/n 拥有/v 了/ul 获得/v 高水平/nr 知识/v 的/uj 权利/n 。/x 随着/p 科技/n 的/uj 进步/d ，/x 人文/n 关怀/nr 的/uj 逐步/d 提升/v ，/x 高考/v 的/uj 公平性/n 也/d 日益/n 明显/a ，/x 使/v 高考/v 从/p 一个/m 冷酷/a 多变/v 的/uj "/x 刑场/n "/x 成为/v 了/ul 无数/m 人/n 的/uj 梦想/n 腾飞/nr 之/u 地/uv 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 从/p 独木桥/ns 到/v 高考/v 如今/t 的/uj 阳光/nr 大道/n ，/x 这/r 标志/n 着/uz 一个/m 国家/n 的/uj 兴盛/nz ，/x 一个/m 民族/n 的/uj 崛起/v 。/x "/x 少年/m 强则/n 国强/n "/x ，/x 高考/v 转变/v 为/p 教育/vn 的/uj 发展/vn 提供/v 导向/n 。/x 德国总理/nr 默克尔/nrt 认为/v ，/x 一个/m 国家/n 的/uj 教育/vn 水平/n 决定/v 了/ul 一个/m 国家/n 的/uj 未来/t 国力/n 。/x 当/t 越来越/d 多/m 人/n 不再/d 恐惧/an 于/p 高考/v 的/uj 淘汰率/n 而/c 转向/v 期待/v 高考/v 所会/n 带来/v 的/uj 人生/n 改变/v 时/n ，/x 高考/v 就/d 真正/d 达到/v 了/ul 它/r 培育/vn 人才/n 、/x 挑选/v 人才/n 的/uj 真实/d 目的/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 高考/v 仍然/d 需要/v 改革/vn ，/x 需要/v 从/p "/x 阳关道/nr "/x 向/p 不定/d 方向/n 的/uj "/x 自由/a 原/n "/x 转变/v 。/x 尽管/c 我国/r 的/uj 高考/v 在/p 对/p 人才/n 的/uj 培育/vn 上/f 已/d 获得/v 举世瞩目/i 的/uj 成绩/n ，/x 但/c "/x 唯分数论/l "/x 依然/d 束缚/vn 着/uz 考生/v 的/uj 发展/vn 。/x 浙江/ns 等/u 地/uv 推行/v 的/uj 高考/v 新政/n 有望/v 改变/v 这/r 一/m 现状/n 。/x 当/t 文理/n 不再/d 分科/n ，/x 学生/n 可以/c 根据/p 自己/r 的/uj 兴趣/n 选择/v 自己/r 的/uj 学科/n ，/x 不再/d 一/m 考定/v 终身/d ，/x 不再/d 为/p 文不择/l 理而/i 忧愁/a 时/n ，/x 高考/v 才/d 真正/d 地/uv 成/v 了/ul 一个/m "/x 自由/a 原/n "/x ，/x 考生/v 则/d 是/v 原野/n 上/f 驰骋/v 的/uj 骏马/n ，/x 自由/a 而/c 奔放/v ，/x 挣脱/v 缰绳/n ，/x 以/p 自己/r 喜爱/v 的/uj 方式/n 肆意/d 奔跑/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 高考/v ，/x 这个/r 中国/ns 特有/b 的/uj 文化/n 现象/n ，/x 这个/r 凝聚/v 了/ul 几代人/n 理想/n 与/p 回忆/v 的/uj "/x 独木桥/ns "/x ，/x 正/d 完成/v 了向/v "/x 阳关道/nr "/x 蜕变/v ，/x 正/d 声势浩大/i 地/uv 开辟/v 成/n 一片/m "/x 自由/a 的/uj 原野/n "/x ，/x 为/p 下一代/t 人/n 提供/v 更加/d 完善/v 的/uj 腾飞/nr 之/u 地/uv ，/x 理想/n 之港/ns 。/x 