　/x 　/x 说话/v 的/uj 境界/n 分/v 三个/m 等级/b ：/x 最高/a 境界/n 是/v 忘言/v ，/x 其次/r 是/v 慎言/nr 、/x 寡言/n 、/x 讷/z 于/p 言/vg ，/x 第三/m 是/v 修辞/v 或/c 辞令/v 。/x 人生/n 亦/d 是/v 如此/c ，/x 于/p “/x 有/v 字/n 之/u 书/n ”/x 中/f 初步/d 领略/n 世界/n ，/x 于/p “/x 无字/nz 之/u 书/n ”/x 中/f 体悟/n 世间/n 冷暖/an ，/x 最终/d 在/p “/x 心灵/n 之/u 书/n ”/x 中/f 沉淀/v 深邃/a 灵魂/n 。/x 循序渐进/i ，/x 方可/n 臻/nr 于/p 完满/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 有/v 字/n 之/u 书/n ”/x 恰似/a 借用/v 他人/r 视角/n 看/v 喧腾/v 社会/n 。/x 它/r 可以/c 是/v 外交辞令/n 式/k 的/uj 《/x 左传/nr 》/x ，/x 可以/c 是/v 纵横捭阖/i 式/k 的/uj 《/x 国语/nz 》/x ，/x 抑或/c 是/v 清新/a 淡雅/z 式/k 的/uj 《/x 世说新语/l 》/x ，/x 它/r 让/v 我们/r 从中/d 获取/v 知识/v ，/x 领略/n 六韬三略/i 的/uj 风采/n 。/x 诸子百家/m 的/uj 言论/n ，/x 唐宋元/nr 明清/t 的/uj 诗歌/n ，/x 这些/r 世间/n 流传/vn 下来/t 的/uj 经典/n 亦/d 是/v 人生/n 不可或缺/l 的/uj 法门/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 然而/c 拘囿/n 于/p “/x 纸/n 上/f 得来/v ”/x 的/uj 东西/ns 难免/d “/x 终觉/d 浅/a ”/x 。/x 人生/n 不/d 需要/v 过于/v 厚实/a 的/uj 理论/n 堆砌/v ，/x 因为/c 我们/r 深谙/v “/x 只可意会/l 不可言传/i ”/x 的/uj 玄妙/nr 。/x 这/r 也/d 正是/d 人生/n 境界/n 的/uj 第二阶段/t —/x —/x —/x “/x 无字/nz 之/u 书/n ”/x ，/x 我们/r 可/v 引申为/n 亲身经历/n 、/x 人生/n 阅历/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 于/p 时光/n 中/f ，/x 某些/r 细碎/a 经历/n 会/v 化为/v 齑粉/n ，/x 如/v “/x 字/n ”/x 的/uj 升华/nz ，/x 语境/n 仍/d 存/v ，/x 体悟/n 延伸/v 。/x 这/r 不是/c 太虚幻境/l ，/x 但/c 它/r 容许/v 塞万提斯/nrt 笔下/n 堂吉诃德/v 式/k 的/uj 理想/n 飞扬/v ；/x 这/r 不是/c 光耀/nr 万世/nr 的/uj 烫金/n 碑文/n ，/x 但/c 它/r 却是/d 荒冢/n 之上/f 凹凸/n 有/v 致/v 、/x 刻骨铭心/i 的/uj 生命/vn 曲线/n 。/x 这/r 便是/v 体悟/n 的/uj 升华/nz 。/x “/x 无字/nz 之/u 书/n ”/x 脱离/v 了/ul 字/n 的/uj 束缚/vn ，/x 自然/d 也/d 增加/v 了/ul 人性/n 养成/v 的/uj 难度/d 。/x 背道而驰/i 、/x 南辕北辙/nr ；/x 人云亦云/i 、/x 旅进旅退/n ，/x 这些/r 都/d 是/v 缺乏/v 束缚/vn 的/uj 典型/n 。/x 这时/r 便/d 需有/v “/x 心灵/n 之/u 书/n ”/x 作为/v 灵魂/n 指引/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 因此/c ，/x “/x 心灵/n 之/u 书/n ”/x 便是/v 万千/m 阅历/v 、/x 森罗万象/nr 在/p 心灵/n 中/f 的/uj 最后/f 沉淀/v 。/x 筛去/v 附赘悬疣/n ，/x 掌握/v 人生/n 方向/n ；/x 积淀/v 潜思/n “/x 哲理/n ”/x ，/x 挖掘/v 生命/vn 的/uj 深度/ns 。/x 它/r 是/v 盖茨/nrt 比/p 于黛西/nr 空虚/n 扭曲/v 灵魂/n 中所/j 见/v 的/uj 灵魂/n 真谛/n ；/x 它/r 是/v “/x 画魂/n ”/x 潘玉良/nr 挣脱/v 世俗/n 偏见/v 追求/v 的/uj 艺术/n 巅峰/n ；/x 它/r 甚至/d 可以/c 是/v 理查德/n ·/x 帕克/nr 这/r 只/d 猛虎/n 背后/f 隐藏/v 的/uj 人性/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 然而/c ，/x 这种/r 境界/n 岂/d 是/v 普通/nz 大众/n 都/d 可/v 攀缘/v 而至/c 的/uj ！/x 时/n 下/f ，/x 浮躁/a 之/u 风/n 盛行/v ，/x 很多/m 人/n 无暇顾及/i “/x 心灵/n 之/u 书/n ”/x 的/uj 修炼/v ，/x 甚至/d 连/nr “/x 无字/nz 之/u 书/n ”/x 都/d 不乐意/i 总结/n 分析/vn ，/x 停留/v 在/p “/x 有/v 字/n 之/u 书/n ”/x 层次/m 的/uj 人则/n 越来越/d 多/m 。/x 如此/c 之/u 势/ng ，/x 便/d 如厝火/ns 积薪/n ，/x 一瞬/t 便/d 可/v 燎原/n 。/x 正因如此/l ，/x 范雨素/nr 的/uj 成长/v 经历/n ，/x 才/d 会/v 掀起/v 互联网/n 众多/m 网民/n 点/m 赞/v 转发/v 的/uj 狂潮/n ，/x 这种/r 共鸣/v 也/d 揭露/v 了/ul 当代人/n 的/uj 精神/n 短板/n 、/x “/x 心灵/n 之/u 书/n ”/x 缺席/n 的/uj 现实/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 人生/n 如书/r ，/x 需/v 逐级/d 而/c 读/v ，/x 终级/n 境界/n 仍/d 需以/v 心体/n 之/u ，/x 以/p 心察/n 之/u 。/x 