　/x 　/x 食物/n ，/x 是/v 凝聚/v 家庭/n 的/uj 重要/a 媒介/n 。/x 一家人/n 在/p 同一个/b 屋檐下/n 生火/n ，/x 做饭/v ，/x 用/p 三餐/m 凝聚/v 家庭/n ，/x 用/p 食物/n 慰藉/v 家人/n ，/x 饮食/n ，/x 便成/v 了/ul 中华文化/nt 的/uj 重要/a 象征/v 。/x 而/c 中国/ns ，/x 有着/v 九百六十万平方公里/m 的/uj 土地/n ，/x 百分之八十/m 以上/f 是/v 乡村/n 。/x 所以/c 要/v 了解/v 中国/ns ，/x 就要/d 从/p 饮食/n 开始/v ，/x 而/c 要/v 了解/v 饮食文化/l ，/x 则/d 要/v 从/p 中国/ns 的/uj 乡村/n 开始/v 。/x 而/c 现今/t 的/uj 中国/ns ，/x 高铁/n ，/x 给/p 这/r 一切/r 带来/v 了/ul 可能/v 。/x 交通/n 的/uj 便利/a ，/x 超越/v 了/ul 时空/n 的/uj 限制/v ，/x 延伸/v 到/v 中国/ns 广袤/a 的/uj 美丽/ns 乡村/n ，/x 让/v 形形色色/n 的/uj 中华美食/n 交流/n ，/x 碰撞/v ，/x 继承/v 传统/n ，/x 延续/v 文明/nr 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 相对/d 于/p 城市/ns ，/x 中国/ns 的/uj 美丽/ns 乡村/n ，/x 因为/c 手工/n 技艺/n 的/uj 传承/v ，/x 让/v 美食/n 更具/v 人情/n 和/c 温度/n 。/x 中国/ns 广大/a 的/uj 乡村/n ，/x 除了/p 有/v 无数/m 文人/n 骚客/v 笔下/n 歌咏/n 的/uj 山水/ns 田园/nr ，/x 更/d 有/v 让/v 人/n 称奇/n 惊艳/a 的/uj 玉盘/n 珍馐/n 。/x 莫笑/nr 农家/n 腊酒/n 浑/n ，/x 丰年/nr 留客/v 足/a 鸡豚/n ，/x 广袤/a 山村/ns ，/x 农家/n 小院/n ，/x 炊烟袅袅/l 之/u 地/uv ，/x 往往/t 拥有/v 着/uz 独特/a 的/uj 中华美食/n 。/x 今天/t ，/x 《/x 舌尖/n 上/f 的/uj 中国/ns 》/x 、/x 《/x 乡土/n 》/x 等/u 一些/m 央视/j 大型/b 的/uj 记录/n 节目/n ，/x 除了/p 给/p 我们/r 呈现/v 了/ul 一道道/mq 视觉/n 的/uj 盛宴/n ，/x 更是/d 以/p 食物/n 这种/r 原始/v 而/c 纯真/a 的/uj 方式/n ，/x 展现/v 了/ul 一个/m 古朴/a 而/c 真实/d 的/uj 美丽/ns 乡村/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 西北/ns 瓦窑/nr 里/f 的/uj 刀削面/n ，/x 一/m 人/n ，/x 一刀/m ，/x 左手/m 举面/n ，/x 右手/n 举刀/n ，/x 手起刀落/i ，/x 纷飞/v 入锅/v ，/x 面片/n 棱锋/n 分明/v ，/x 入口/ns 外滑/v 内筋/n ，/x 软/a 而/c 不/d 粘/v ；/x 东北/ns 大/a 山沟/ns 的/uj 猪肉/n 炖/v 粉条/n ，/x 上等/b 的/uj 五花肉/n ，/x 包含/v 优质/n 的/uj 高蛋白/l ，/x 佐/vg 以/p 粉条/n 本身/r 的/uj 柔润/n 嫩/a 滑/v ，/x 爽口/vn 宜人/nrt ；/x 西南/ns 农家/n 的/uj 腌酸鱼/n ，/x 采自/v 稻田/n 的/uj 鲜/n 鲤鱼/nz ，/x 去/v 脏/a 除/p 腥/a ，/x 裹/v 以/p 盐巴/n 花椒/n ，/x 入坛/n 保鲜/ns ，/x 开坛/n 即食/v ；/x 东南/ns 渔家/n 的/uj 海鲜/ns 煲/v ，/x 鱼虾/n 蟹贝/nz ，/x 一/m 锅/n 烹煮/v ，/x 不/d 放/v 油盐/n ，/x 不/d 放/v 佐料/n ，/x 吃/v 的/uj 就是/d 一口/m 之鲜/ns 。/x 而/c 自古以来/l ，/x 在/p 这/r 片/q 古老/nr 的/uj 土地/n 上/f ，/x 要/v 实现/v 美食/n 的/uj 交流/n 与/p 传播/vn ，/x 似乎/d 变得/v 不太可能/i ！/x 交通/n ，/x 成/v 了/ul 最大/a 的/uj 阻隔/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 高铁/n 的/uj 横空出世/i ，/x 打破/v 了/ul 这种/r 食物/n 地域/n 的/uj 限制/v ，/x 它/r 以/p 更/d 经济/n 更/d 快捷/a 的/uj 方式/n 让/v 距离/n 不再/d 成为/v 食品/n 传播/vn 的/uj 阻隔/v ！/x 时速/n 二百五十/m 公里/q 每/zg 小时/n ，/x 运营/vn 里程/n 目前/t 已/d 超/v 两/m 万公里/m ，/x 横跨/v 东西/ns ，/x 纵贯/v 南北/ns ，/x 无论是/c 中国/ns 的/uj 各/r 大城市/ns 还是/c 大小/b 乡村/n ，/x 几乎/d 无往/d 不至/d ，/x 无处/d 不通/a 。/x 古代/t 诗人/n 苏轼/nr 初/f 到/v 黄州/ns ，/x 才/d 有/v “/x 长江/ns 绕/v 郭知鱼/nr 美/ns ，/x 好/a 竹/ng 连山/ns 觉笋/n 香/n ”/x 的/uj 惊叹/v ；/x 杜牧/nr 登临/v 杭州/ns ，/x 方/q 有/v “/x 越浦/ns 黄柑嫩/nr ，/x 吴溪紫/nr 蟹/ng 肥/n ”/x 的/uj 吟唱/v ！/x 而今/t ，/x 去/v 西北/ns 吃/v 一碗/m 正宗/nz 的/uj 兰州/ns 拉面/n ，/x 去/v 北京/ns 吃/v 一只/m 地道/n 烤/v 板鸭/n ，/x 去/v 上海/ns 吃/v 一顿/m 红烧肉/n ，/x 去/v 四川/ns 来/v 一碗/m 传统/n 麻婆豆腐/n ，/x 到/v 广州/ns 尝/v 一次/m 拉/v 肠粉/n ，/x 坐/v 上/f 高铁/n ，/x 朝发夕至/ns ，/x 从容/v 淡定/b ，/x 不温不火/l 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 今日/t 的/uj 中国/ns ，/x 经济/n 在/p 快速/d 发展/vn ，/x 但/c 有人/r 的/uj 地方/n 就/d 有/v 烟火/n ，/x 人/n 与/p 食物/n 的/uj 脚步/n 从未/d 停歇/v 。/x 现今/t 的/uj 中国/ns ，/x 也/d 以/p 前所未有/i 开放/v 的/uj 姿态/n ，/x 迎接/v 四海/ns 宾客/nr 。/x 买/v 一张/m 高铁/n 票/n 吧/y ！/x 去/v 中国/ns 广袤/a 的/uj 美丽/ns 乡村/n ，/x 体验/n 最/d 纯真/a 最/d 美味/nz 的/uj 中华美食/n 吧/y ！/x 