　/x 　/x 生活/vn 在/p 当下/t ，/x 你/r 不难/d 发展/vn !/x 生活/vn 于/p 当下/t ，/x 你/r 不难/d 发现/v 中国/ns 正/d 以/p 一种/m 强势/n 的/uj 姿态/n 立于/d 世界/n ，/x 引领/v 世界/n 发展/vn 潮流/n !/x 发展/vn 是/v 迅猛/ad 的/uj ，/x 每/zg 一天/m 都/d 会/v 发展/vn 为/p 不/v 一样/r 的/uj 美景/n 。/x 鲁迅/nr 说/v 过/ug ：/x “/x 生活/vn 不是/c 苟活/v ，/x 温饱/n 不是/c 奢侈/a ，/x 发展/vn 不是/c 放纵/v 。/x ”/x 中国/ns 之/u 发展/vn 正/d 以/p “/x 共享/v ”/x 为/p 马/n 驰行/v 于/p 世/n !/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 一带/n 一路/m ”/x 连通/a 沿线/f 国家/n 的/uj 合作/vn 之/u 心/n ，/x 成就/n 各国/r 的/uj 共享/v 之/u 意/ng 。/x 当年/t 丝路/n 之/u 繁盛/a 仍/d 在/p 历史/n 的/uj 长河/ns 中/f 作为/v 一颗/m 最为/d 明亮/a 的/uj 星/n 熠熠生辉/i ，/x 而今/t “/x 一带/n 一路/m ”/x 的/uj 辉煌/a 交由/n 我们/r 来/v 书写/n 。/x 有/v 质疑/v 的/uj 声音/n 发出/v ：/x “/x 这/r 是否是/l 一次/m 变相/n 的/uj 侵略/v ?/x ”/x “/x 这/r 是否/v 如同/d 当年/t 马歇尔/nr 计划/n 一般/a 实则/n 别有用心/l ?/x ”/x 面对/v 质疑/v ，/x 中国/ns 没有/v 急/v 得/ud 脸红脖子粗/l ，/x 只/d 一句/m ：/x “/x 静待/v 历史/n 的/uj 检验/vn !/x ”/x 而后/c 我们/r 看到/v ，/x 越南/ns 通/v 了/ul 广播电视/nt 、/x 非洲/ns 通/v 了/ul 水电/n 交通/n 、/x �/x 恋榫/v �/x 济/j 飞速/n 提高/v …/x …/x 质疑/v 之/u 声/q 逐渐/d 消失/n 取而代之/i 的/uj 人们/n 兴奋/v 的/uj 笑脸/n 、/x 闪亮/z 的/uj 双眸/n 和/c 无法/n 合拢/v 的/uj 嘴/n !/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 要/v 想/v 富/a ，/x 先/d 修路/n !/x ”/x ，/x 已/d 成为/v 政府/n 与/p 民间/n 之/u 共识/n 。/x 但/c 与/p 以往/t 不同/a 的/uj 是/v ，/x 这条/mq 路/n 是/v 高铁/n 之/u 路/n !/x 是/v 构建/v “/x 一带/n 一路/m ”/x !/x 增加/v 了/ul 许多/m 新/a 的/uj 内涵/n 。/x 中国/ns 高铁/n 横空出世/i 以/p 一种/m 不可/v 抵挡/v 之/u 势/ng 越发/d 成长/v ，/x 跃居/v 世界/n 顶峰/n 而后/c ，/x 成为/v 了/ul “/x 一带/n 一路/m ”/x 战略/n 的/uj 重要/a 组成部分/l !/x 高铁/n 的/uj 走出/v 国门/n 不仅仅/d 意味着/v 我国/r 高铁/n 技术/n 的/uj 发展/vn 完善/v ，/x 更加/d 展现/v 了/ul 我国/r 合作/vn 共享/v 的/uj 发展/vn 理念/n ，/x 带动/v 发展中国家/l 共同/d 发展/vn !/x 
/x 
/x 　/x 　/x 有/v 了/ul 国际/n 的/uj 合作/vn 共享/v ，/x 共享/v 单车/n 告诉/v 你/r ，/x 国内/s 的/uj 共享/v 早已/d 应运而生/i !/x 作为/v 拥有/v 环保/j 、/x 共享/v 理念/n 的/uj 共享/v 单车/n 以/p 其/r 新颖/a 的/uj 运行/v 模式/n 一/m 出现/v 便/d 受到/v 广大/a 国民/n 的/uj 追捧/v !/x 其/r 展现/v 的/uj 绝非/d 单一/b 的/uj 共享/v ，/x 也/d 包含/v 有/v 绿色/n 环保/j 的/uj 发展/vn 可/v 持续/vd 目标/n ，/x 共享/v 单车/n 亦/d 有/v 其/r 爱/v 与/p 情/n 的/uj 人文/n 关怀/nr 。/x 冰心/n 曾/d 说/v ：/x “/x 爱/v 在/p 左/m ，/x 情/n 在/p 右/f ，/x 在/p 生命/vn 的/uj 两旁/f ，/x 随时/d 撒种/n ，/x 随时/d 开花/n ，/x 将/d 这一/r 径/n 长途/d 点缀/v 得/ud 花香/nr 弥漫/v …/x …/x ”/x 共享/v 便/d 如/v 这/r 一大/a 爱/v ，/x 在/p 人们/n 的/uj 心田/n 种/m 播下/v 花种/n ，/x 允以/v 阳光/nr 、/x 雨露/nr 、/x 终成/v 一片/m “/x 万紫千红/nr ”/x ，/x 我们/r 不难/d 看见/v ，/x 今后/t 的/uj 天空/n 万里无云/i 蔚蓝/nr 如海/ns ，/x 人们/n 走/v 在/p 大道/n 上/f ，/x 共享/v 单车/n 成为/v 主流/b !/x 
/x 
/x 　/x 　/x 若干年/m 后/f ，/x 可以/c 预见/v ，/x 北京/ns 的/uj 天/n 蔚蓝/nr 如海/ns ，/x 共享/v 单车/n 来往/v 于/p 大道/n ，/x 高铁/n 带/v 我们/r 走出/v 国门/n ，/x “/x 一带/n 一路/m ”/x 带走/v 共享/v 的/uj 信息/n ，/x 带回/v 合作/vn 的/uj 意愿/n !/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 共享/v 是/v 将/d 蔷薇/n 赠予/v ，/x 你/r 留/v 我/r 以/p 花香/nr !/x ”/x 中国/ns 正/d 作为/v 一颗/m 正午/t 的/uj 太阳/ns ，/x 以/p 其/r 强有力/n 的/uj 光芒/n ，/x 普照/nr 全球/n 大地/n ，/x 共享/v 光辉/nr !/x 