　/x 　/x 中国/ns ，/x 华夏民族/nz 的/uj 家园/n 。/x 上承/v 炎黄子孙/n 的/uj 山脉/ns ，/x 薪火相传/n ;/x 走/v 到/v 今天/t ，/x 中国/ns 人/n 依然/d 坚守/v 着/uz 以和为贵/i 的/uj 理念/n ，/x 立足/d 国内/s ，/x 由/p 向/p 世界/n ，/x 追求/v 万物/n 共荣之境/l 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 和谐/a ，/x 首先/d 是/v 城市/ns 与/p 乡村/n 的/uj 和谐/a 。/x 英国/ns 诗人/n 库伯曾/nr 说/v ：/x “/x 上帝/n 创造/v 了/ul 乡村/n ，/x 人类/n 创造/v 了/ul 城市/ns 。/x ”/x 而/c 在/p 现代化/vn 建设/vn 高速/d 发展/vn 的/uj 今天/t ，/x 乡村/n 的/uj 文化/n 与/p 生态/n 机制/n 日渐/d 脆弱/a 。/x 于是/c ，/x “/x 美丽/ns 乡村/n ”/x 概念/n 应运而生/i ，/x 中国/ns 人/n 发起/v 了/ul 一场/m 寻根/nr 之/u 旅/n 。/x 上/f 至/p 国家/n 领导人/n 提出/v 的/uj “/x 绿水青山/nr ，/x 胜过/v 金山/nr 银山/nr ”/x 的/uj 口号/n ，/x 下/f 至/p 青年/t 返乡/v 潮/n 的/uj 出现/v ，/x “/x 美丽/ns 乡村/n ”/x 是/v 中国/ns 实现/v 和谐社会/l 、/x 走向/v 现代化/vn 建设/vn 的/uj 关键/n 一步/m 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 而/c 现代化/vn 建设/vn 的/uj 核心/n 是/v 人/n 的/uj 现代化/vn 。/x 有人/r 评价/n ，/x 青年/t 返乡/v 建设/vn “/x 美丽/ns 乡村/n ”/x ，/x 是/v 青年/t 再造/v 的/uj 推动力/n 。/x 改革开放/nz 以来/f ，/x “/x 北上/f 广/a ”/x 是/v 无数/m 寒窗/n 苦读/v 的/uj 学子/n 的/uj 梦想/n 之/u 地/uv 。/x 城市/ns ，/x 意味/n 这/r 机遇/n ，/x 也/d 意味着/v 成功/a ;/x 乡村/n ，/x 则/d 意味着/v 贫穷/a 与/p 落后/a 。/x 一位/m 湖南/ns 扶贫/v 青年/t 曾/d 惭愧/a 地/uv 回应/v 起/v 自己/r 回到/v 农村/n 老家/n 后/f 放出/v 的/uj 狂言/n ：/x “/x 这里/r 简直/d 比/p 上海/ns 落后/a 一百年/m 。/x ”/x 的确/d ，/x 现在/t 的/uj 乡村/n 景象/n 是/v 今非昔比/i ，/x 再也/d 不见/v “/x 蒹/g 葭/g 苍苍/z ，/x 白露/nr 为/p 霜/n ”/x 之/u 景/ng ，/x 再也/d 不见/v “/x 黄发垂鬓/nr ，/x 并/c 怡然自乐/i ”/x 之/u 景/ng 。/x 但/c 正因如此/l ，/x 乡村/n 所/c 蕴藏/v 的/uj 无穷/d 潜力/n 吸引/v 着/uz 现代/t 青年/t 返乡/v 造梦/v ，/x 大展/vn 鸿图/n 。/x “/x 美丽/ns 乡村/n ”/x 建设/vn ，/x 实现/v 的/uj 不仅仅/d 是/v 城乡/n 和谐/a ，/x 更是/d 青年/t 价值观念/n 的/uj 进步/d ，/x 在/p 乡村/n 发展/vn 自己/r ，/x 在/p 乡村/n 创造/v 价/n 
/x 
/x 　/x 　/x 值/n ，/x 实现/v 乡村/n 人/n 与/p 城市/ns 人/n 的/uj 和谐/a 共生/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 和谐/a ，/x 不仅/c 是/v 本邦/n 内部/f 的/uj 和谐/a ，/x 更是/d 万邦/nz 的/uj 和谐/a 。/x 老子/n 有/v 言/vg ：/x “/x 水善利/nr 万物/n 而/c 不争/n ，/x 处/n 众人/n 之/u 所/u 恶/a ，/x 故己/n 为/p (/x 几/m 于/p )/x 道/q 。/x ”/x 中国/ns 兴起/v 的/uj 一带/n 一路/m 建设/vn ，/x 正是/d 秉着/v “/x 亲诚/a 惠容/nr ，/x 和谐/a 万邦/nz ”/x 的/uj 理念/n 打造/v 的/uj 广大/a 发展中国家/l 共同富裕/nz 之/u 路/n 。/x 有人/r 扬言/nr 这/r 是/v “/x 中国/ns 威胁/vn ”/x ，/x 其实/d 达/v 何尝/d 不是/c 在/p 现今/t 保守主义/n 抬头/v 、/x 经济/n 全球化/n 受阻/v 的/uj 国际形势/n 下/f 中国/ns 从/p 深厚/a 的/uj 历史/n 文化/n 中/f 挖掘/v 出来/v 的/uj 、/x 具有/v 当代/t 意义/n 的/uj 治世/v 理念/n 呢/y ?/x 往/p 西/s ，/x 接通/v 哈萨克斯坦/nrt ，/x 直到/v 巴基斯坦/ns 的/uj 瓜达尔/nrt 港/j ;/x 上北/ns ，/x 接/v 蒙古/ns 、/x 俄罗斯/ns ;/x 向/p 南/ns ，/x 开/v 老挝/ns ，/x 经/n 越南/ns ，/x 至/p 泰国/ns 。/x 中国/ns 努力/ad 延伸/v 橄榄枝/n ，/x 通/v “/x 一带/n 一路/m ”/x ，/x 打造/v 人类/n 命运/n 共同体/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 以和为贵/i ，/x 万物/n 共荣/v 。/x 中国/ns ，/x 通过/p 打造/v 美丽/ns 乡村/n ，/x 实现/v 城市/ns 与/p 乡村/n 内在/b 机/n (/x 肌/n )/x 理/n 的/uj 对接/v ;/x 通过/p 建设/vn 一带/n 一路/m ，/x 实现/v 国与国/nt 之间/f 经济/n 、/x 政治/n 与/p 文化/n 命脉/n 的/uj 衔接/v 。/x 21/m 世纪/n ，/x 请/v 看/v 中国/ns 和谐/a 建设/vn 之/u 路/n 。/x 