　/x 　/x 如果/c 你/r 是/v 一位/m 外国人/n ，/x 对于/p 中国/ns ，/x 你/r 印象/n 最/d 深刻/d 的/uj 是/v 什么/r ？/x 是/v 可笑/v 的/uj 辫子/n ，/x 还是/c 厉害/a 的/uj 功夫/n ？/x 是/v 憨态可掬/l 的/uj 大熊猫/n ，/x 还是/c 纽约时代广场/nt 上/f 的/uj 宣传片/n 《/x 中国/ns 》/x ？/x 如果/c 你/r 来/v 过/ug 中国/ns ，/x 甚或/d 你/r 因为/c 对/p 中国/ns 的/uj 好奇/a 和/c 向往/d 成为/v 一名/m 在/p 华/ns 留学生/n ，/x 那么/r 你/r 一定/d 会/v 对/p 中国/ns 的/uj 美食/n 赞不绝口/i ，/x 对/p 中国/ns 的/uj 京剧/n 产生/n 兴趣/n ，/x 也许/d 会/v 为/p 你/r 所在/b 的/uj 那个/r 城市/ns 的/uj 空气污染/i 而/c 抱怨/v ？/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这/r 都/d 是/v 中国/ns ，/x 你/r 所/u 见到/v 的/uj ，/x 你/r 所/u 感知/v 的/uj ，/x 都/d 是/v 中国/ns 有机/n 构成/v 的/uj 元素/n 。/x 但/c 作为/v 生于/v 斯/nr 长于/d 斯/r 的/uj 中国/ns 人/n ，/x 我/r 想/v 提醒/v 每/zg 一个/m 来自/v 异域/n 的的/u 客人/n ：/x 如果/c 你/r 不/d 认真/ad 去/v 读懂/v 这/r 片/q 土地/n 上/f 的/uj 人民/n ，/x 你/r 就/d 谈不上/l 真正/d 读懂/v 了/ul 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 不错/a ，/x 这/r 片/q 土地/n 上/f 千百年来/l 生活/vn 着/uz 勤劳勇敢/l 的/uj 人民/n 。/x 你们/r 所/c 见到/v 的/uj 著名/a 的/uj 长城/ns ，/x 是/v 早在/t 三/m 、/x 四千年/m 前/f (/x 比/p 金字塔/nr 的/uj 修建/v 差不多/l 早/a 了/ul 一千年/m )/x 就/d 开始/v 修筑/v 的/uj 防御/v 工程/n ，/x 这/r 座/q 伟大/a 的/uj 城墙/n 纯粹/a 是/v 由/p 百姓/n 们/k 人工/n 筑成/v ，/x 凝聚/v 了/ul 成千上万/i 普通/nz 劳动者/n 的/uj 劳动/vn 、/x 智慧/nr 、/x 血泪/n 甚至/d 生命/vn 。/x “/x 不到长城非好汉/i ”/x ，/x 如果/c 你/r 去/v 长城/ns ，/x 请/v 一定/d 好好/d 抚摸/v 那些/r 青砖/n ，/x 感受/v 这个/r 民族/n 人民/n 的/uj 坚韧/a 和/c 凝重/v ，/x 感受/v 这个/r 民族/n 的/uj 脊梁/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当/p 你/r 夜晚/t 或/c 乘车/n 或/c 骑行/v 或夜/d 跑/v ，/x 经过/p 中国/ns 城镇/ns 的/uj 广场/n ，/x 你/r 一定/d 会/v 被/p 一个/m 大/a 喇叭/n 和/c 一群/m 扭腰/v 转圈/n 的/uj 大妈/n 所/c 吸引/v 。/x 也许/d 你/r 也/d 听说/v 过/ug 这样/r 的/uj 广场/n 舞/v 还/d 跳出/v 了/ul 国门/n ，/x 走向/v 了/ul 世界/n 。/x 我/r 建议/n 你/r 走近/v 她们/r ，/x 欣赏/v 她们/r ，/x 这种/r “/x 中国式/nz 健身/v ”/x 的/uj 广场/n 舞/v 一定/d 会/v 让/v 你/r 重新认识/l 中国/ns 的/uj 普通/nz 民众/n 。/x 广场/n 大妈/n 们/k 那/r 集体/n 活动/vn 的/uj 气势/n ，/x 那/r 扭腰/v 的/uj 灵活/a ，/x 那/r 甩头/v 的/uj 潇洒/a ，/x 那/r 转圈/n 的/uj 忘我/v ，/x 无不/d 展现/v 着/uz 今天/t 中国/ns 人/n 的/uj 自信/v 和/c 安居乐业/nz 。/x 虽然/c 她们/r 也/d 有/v “/x 扰民/n ”/x ，/x 有/v “/x 俗气/n ”/x ，/x 但/c 正是/d 这样/r 的/uj 接地/v 气/n ，/x 让/v 中国/ns 活生生/n 地/uv 展现/v 在/p 你/r 面前/f 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 如果/c 你/r 能/v 在/p 中国/ns 停留/v 或/c 生活/vn 一段时间/l ，/x 你/r 会/v 为了/p 一项/m 技术/n 惊叹/v ，/x 那/r 就是/d —/x —/x 移动/vn 支付/v ！/x 大/a 到/v 买/v 高铁/n 票/n ，/x 小/a 到/v 路边/s 买/v 几个/m 水果/n ，/x 你/r 打开/v 手机/n 链接/n “/x 支付宝/nr ”/x 或/c 扫/v 一/m 扫/v 相关/v 的/uj “/x 二维码/n ”/x ，/x 交易/n 就/d 完成/v 了/ul ，/x 就/d 这么/r 快捷/a 安全/an 。/x 科技/n 以/p 一种/m 全新/d 的/uj 姿态/n 出现/v 在/p 这个/r 古老/nr 的/uj 国度/n ，/x 打造/v 了/ul 质量/n ，/x 超越/v 了/ul 速度/n ，/x 改变/v 了/ul 方式/n ，/x 这/r 一切/r 都/d 归功于/v 这/r 片/q 土地/n 上/f 人民/n 的/uj 聪明才智/i ，/x 锐意/v 创新/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当然/d ，/x 也许/d 你/r 曾/d 遇到/v 中国/ns 人/n 的/uj 欺骗/v 、/x 耍/v 小聪明/nr 、/x 爱/v 占便宜/v 、/x 不/d 遵守规则/l ，/x 但是/c ，/x 瑕不掩瑜/i ，/x 他们/r 善良/a 、/x 热心/n 、/x 友好/a 、/x 热爱/a 和平/nz ，/x 只要/c 你/r 接触/v 过/ug 中国/ns 人/n ，/x 你/r 一定/d 会/v 深深地/i 被/p 这/r “/x 龙的传人/n ”/x 所/c 吸引/v 。/x 只要/c 你/r 来/v 过/ug 中国/ns ，/x 你/r 一定/d 会/v 爱/v 上/f 这/r 片/q 土地/n 。/x 