　/x 　/x 广大/a 的/uj 外国/ns 青年/t 你们好/l !/x 鉴于/p 中国/ns 日益/n 发展/vn ，/x 获得/v 了/ul 你们/r 的/uj 不断/d 关注/v ，/x 今天/t 我/r 将/d 分享/v 有关/vn 中国/ns 的/uj 两个/m 方面/n —/x —/x 共享/v 单车/n 和/c 移动/vn 支付/v 的/uj 内容/n ，/x 与/p 你们/r 谈谈/vn 我/r 心中/s 的的/u 科技/n 中国/ns ，/x 我/r 梦想/n 中/f 的/uj 大美/m 中华/nz 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 聊及/ns 共享/v 单车/n ，/x 想必/d 广大/a 外国/ns 留学生/n 应该/v 不/d 陌生/n 。/x 中国/ns 的/uj 企业/n 对/p 这/r 一项/m 有利于/v 民心/n 的/uj 工程/n 给予/v 了/ul 巨大/a 的/uj 帮助/v ，/x 完成/v 了/ul 中国/ns 政府部门/n 都/d 难以/d 实施/v 的/uj 一项/m 任务/n ，/x 解决/v 了/ul 广大/a 人民/n 群众/n 出行/v “/x 最后/f 一/m 公里/q ”/x 的/uj 麻烦/an ，/x 并不比/v 国外/s 相对/d 宽阔/a 的/uj 道路/n ，/x 楼下/s 随处可见/l 的/uj “/x 小/a 黄/n ”/x 、/x “/x 小/a 橙/ng ”/x 、/x “/x 小蓝/nr ”/x 实则/n 解决/v 中国/ns 人/n 出行/v 的/uj 一个/m “/x 老大难/nr ”/x 问题/n 。/x 同时/c ，/x 随着/p 科技/n 文明/nr 的/uj 不断/d 发展/vn ，/x 人们/n 环境保护/n 意识/n 的/uj 不断/d 增强/v ，/x 从/p 汽车/n 回归/v 到/v 单车/n ，/x 并且/c 采用/v “/x 共享/v ”/x 的/uj 形式/n ，/x 用/p 科技/n 改善生活/i ，/x 服务/vn 人类/n ，/x 也/d 是/v 人心所向/i ，/x 时代/n 所/u 趋/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 共享/v 单车/n ”/x 的/uj 中国/ns ，/x 我/r 只/d 需/v 打开/v 手机/n ，/x 轻轻/d 一/m 扫/v ，/x 便/d 可/v 骑/v 着/uz 单车/n 在/p 街道/n 上/f 行驶/v ，/x 方便快捷/z 。/x 我/r 感觉/n 风/n 冲激/v 身体/n 的/uj 舒适/a ，/x 细/a 闻风/nr 中/f 夹杂/v 的/uj 花草/n 香/ns ，/x 无比/v 享受/v 。/x 生活/vn 在/p 这样/r 的/uj 中国/ns ，/x 我/r 没有/v 单车/n 却/d 可以/c “/x 共享/v ”/x 单车/n ，/x 感受/v 共享/v 所/c 带来/v 的/uj 美好/a ，/x 感慨/v 能/v 生于/v 今日/t 之/u 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 说完/v 共享/v 单车/n ，/x 当然/d 还/d 不得不/d 继续/v 谈及/v 移动/vn 支付/v 。/x 当今社会/l ，/x 购物/n 消费/vn 早/a 是/v 十分/m 常见/a 的/uj 行为/v 。/x 而/c 随着/p 电子/n 支付/v 的/uj 逐渐/d 发展/vn ，/x 用/p 纸币/n 支付/v 因所/c 带来/v 的/uj 不/a 便捷/a 而/c 不断/d 走向/v 落/v 没/v ，/x 这时/r 新/a 科技/n 下/f 产生/n 的/uj 移动/vn 支付/v 便/d 因其/c 十分/m 的/uj 便捷/a 而/c 日趋/d 强势/n 。/x “/x 支付宝/nr ”/x 、/x “/x 余额/n 宝/nr ”/x 、/x “/x 微信/vn 支付/v ”/x 等等/u 利用/n 手机/n 端/v 绑定/v 银行账号/n 便/d 可/v 方便快捷/z 完成/v 购物/n 支付/v 等/u 付费/v 行为/v 的/uj 新生事物/nt 不断/d 出现/v ，/x 满足/v 了/ul 广大/a 消费者/n 快速/d 支付/v 的/uj 需求/v ，/x 更/d 便捷/a 了/ul 人们/n 的/uj 生活/vn 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 移动/vn 支付/v ”/x 的/uj 中国/ns ，/x 我/r 只要/c 拿出/v 手机/n ，/x 轻轻/d 一滴/m ，/x 就/d 能/v 带走/v 我/r 在/p 超市/v 所/c 购买/v 的/uj 物品/n ，/x 再也/d 不用/v 随身携带/i 厚重/a 的/uj 钱包/n ，/x 更/d 不必/d 再/d 担心/v 忘带/v 钱包/n 的/uj 尴尬/a 。/x 身处/s 这样/r 的/uj 中国/ns ，/x 我/r 减少/v 了/ul 对/p 现金支付/n 的/uj 烦恼/a ，/x 幸运/a 能/v 生于/v 今日/t 之/u 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 广大/a 的/uj 外国/ns 青年/t ，/x 在/p 我/r 的/uj 介绍/v 中/f ，/x 你们/r 对/p 中国/ns 又/d 有/v 了/ul 更深/d 一步/m 的/uj 了解/v 吧/y !/x 当然/d ，/x 这/r 两者/n 只是/c 科技/n 发展/vn 中国/ns 的/uj 一隅/n ，/x 还有/v 更多/d 的/uj 方面/n 期望/v 你们/r 去/v 了解/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 作为/v 一名/m 中国/ns 高中生/nr ，/x 希望/v 你们/r 能/v 在/p 对/p 中国/ns 的/uj 不断/d 认识/v 中/f 感受/v 中国/ns 科技/n 的/uj 力量/n ，/x 发现/v 中华/nz 优秀/a 文化/n 。/x 我/r 心中/s 的的/u 科技/n 中国/ns ，/x 我/r 梦想/n 中/f 的/uj 大美/m 中华/nz 。/x 