　/x 　/x 古往今来/l ，/x 历史/n 的/uj 车轮/n 如/v 狂风/n 般/u 呼啸而过/nr ，/x 卷起/v 的/uj 风沙/n 曾/d 湮灭/v 多少/m 辉煌/a ？/x ！/x 然而/c ，/x 一直/d 有/v 一群/m 人/n 昂首/v 在/p 天地/n 之间/f ！/x 他们/r 是/v 历史/n 的/uj 弄潮/n 者/k ，/x 他们/r 永远/d 忠于/v 自己/r 民族/n 的/uj 灵魂/n ，/x 他们/r 称/v 自己/r 为/p ：/x 中国/ns 人/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 《/x 周易/n 》/x 有/v 云/n ：/x "/x 天行健/nr ，/x 君子/n 以/p 自强不息/l 。/x "/x 诚然/d ，/x 这/r 是/v 中华民族/nz 自古/d 便/d 有/v 的/uj 民族/n 精神/n ，/x 它/r 作为/v 一代/m 又/d 一代人/n 的/uj 精神支柱/i ，/x 屹立/v 千年/m ，/x 以至于/c 时至今日/l ，/x 这种/r 不畏艰险/i 勇往直前/i 的/uj 精神/n 仍/zg 深埋在/i 我们/r 民族/n 的/uj 灵魂/n 之中/r 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 灵魂/n 是/v 不可/v 弃/vg 的/uj 。/x 若连/nr 灵魂/n 都/d 可以/c 遗弃/v ，/x 又/d 谈何/nr 精神/n ？/x 又/d 谈何/nr 民族/n ？/x 然而/c ，/x 中华民族/nz 历史/n 上/f 却/d 又/d 不乏/v 丢失/v 灵魂/n 的/uj 时候/n 。/x 君/n 可/v 记得/v 曾经/d 的/uj 丧权辱国/i ？/x 君/n 可/v 知晓/v 文革/n 中/f 的/uj 人心惶惶/i ？/x 这/r 都/d 是/v 我们/r 曾经/d 的/uj "/x 落魄/a "/x 。/x 但/c 君/n 又/d 可/v 记得/v 虎门/ns 上空/v 熊熊/nr 的/uj 热浪/n ？/x 君/n 又/d 可/v 知晓/v 粉碎/v 四人帮/j 时/ng 的/uj 举国欢庆/i ？/x 没错/v ，/x 中国/ns 人/n 一直/d 未曾/d 忘记/v 他们/r 民族/n 的/uj 灵魂/n ！/x 那/r 是/v 他们/r 永恒/z 的/uj ，/x 不屈/v 的/uj 精神/n ！/x 
/x 
/x 　/x 　/x "/x 必须/d 敢于/v 正视/v ，/x 这/r 才/d 可望/v ，/x 敢/v 想/v ，/x 敢/v 说/v ，/x 敢/v 做/v ，/x 敢当/d 。/x "/x 这/r 是/v 鲁迅/nr 对/p 曾经/d 的/uj 中国/ns 人/n 的/uj 告诫/v 。/x 而/c 这/r 句/q 话/n 又/d 是否/v 适用/v 于/p 现代/t 中国/ns 人/n ？/x 我们/r 中/f 不乏/v 缺少/v 民族/n 精神/n 的/uj 人/n ，/x 没有/v 上进心/nt ，/x 崇洋媚外/i ，/x 民族/n 歧视/v 者/k 怕/v 是/v 大有人在/i 。/x 然而/c 人们/n 总以/c 一种/m 抱怨/v 教育/vn 、/x 抱怨/v 社会/n 、/x 抱怨/v 国家/n 的/uj 心态/n 回避/v 问题/n ，/x 而/c 不是/c 从/p 自身/r 调整/vn 。/x 而/c 那些/r 问题/n 也/d 并未/d 有所/n 解决/v 。/x 我们/r 是不是/l 该/r 反省/n ，/x 我们/r 是不是/l 错/v 了/ul ？/x 我们/r 是不是/l 已经/d 丢失/v 了/ul 民族/n 的/uj 灵魂/n ？/x 我们/r 是不是/l 应该/v 正视/v 这/r "/x 惨淡/z 的/uj 人生/n "/x ？/x ！/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中华民族/nz 的/uj 灵魂/n 是/v 坚定不移/i 的/uj 磐石/n ，/x 是/v 勇往直前/i 的/uj 激流/n ，/x 是/v 不朽/a 不折/a 的/uj 古树/n ，/x 是/v 昂首挺胸/l 的/uj 雄狮/n ！/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 人/n 可能/v 不是/c 最/d 伟大/a 的/uj 民族/n ，/x 但/c 中国/ns 人/n 绝对/d 是/v 不/d 向/p 任何人/r 低头/n 的/uj 民族/n ！/x 所有/b 的/uj 辉煌/a 我们/r 都/d 记/v 着/uz ，/x 所有/b 的/uj 屈辱/v 我们/r 也/d 记/v 着/uz 。/x 因为/c 我们/r 知道/v ，/x 这/r 辉煌/a 是/v 所有/b 屈辱/v 的/uj 血泪/n 支撑/v 起来/v 的/uj ！/x 我们/r 要/v 让/v 所有/b 的/uj 后代/t 都/d 知道/v ，/x 中国/ns 人/n 面对/v 屈辱/v 并/c 没有/v 妥协/v ，/x 而是/c 在/p 忍辱/v 中/f 丰满/a 羽翼/n ，/x 等待/v 崛起/v 后/f 的/uj 一飞冲天/i ！/x 
/x 
/x 　/x 　/x 正如/v 毛主席/n 所说/c ：/x "/x 数/n 风流人物/n ，/x 还/d 看/v 今朝/t ！/x "/x 长江后浪推前浪/l ，/x 一/m 浪/n 更/d 比/p 一/m 浪强/v ！/x 我们/r 不能/v 遗忘/v 曾经/d ，/x 我们/r 要/v 铭记/n 历史/n ，/x 铭记/n 所有/b 的/uj 屈辱/v 与/p 辉煌/a ，/x 更/d 要/v 铭记/n 那/r 永垂不朽/i 的/uj 民族/n 的/uj 灵魂/n ！/x 