　/x 　/x 唱念/n 做/v 打/v ，/x 生旦净末/i ，/x “/x 咿咿呀呀/o ”/x 中/f 粉墨登场/i ，/x 她/r 是/v 中国/ns 的/uj 国粹/n —/x —/x 京剧/n 。/x 韵律/n 十足/d ，/x 动感/n 四射/v ，/x 她/r 是/v 大妈/n 们/k 的/uj 最爱/a —/x —/x 广场/n 舞/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 一个/m 阳春白雪/nr ，/x 一个/m 下里巴人/nrt ，/x 看似/v 天差地别/i ，/x 但/c 她们/r 站/v 在/p 一起/m ，/x 笑/v 得/ud 灿烂/a ：/x “/x 不/d ，/x 我们/r 都/d 是/v 中国/ns !/x ”/x 
/x 
/x 　/x 　/x 历经/d 岁月/t 洗礼/nz ，/x 炮火/n 纷飞/v ，/x 京剧/n 蕴含着/n 深厚/a 的/uj 文化/n 内涵/n ，/x 从/p 唱词/n 到/v 唱腔/n ，/x 从/p 服饰/n 到/v 妆容/n ，/x 她/r 就/d 像/v 一个/m 文化/n 符号/n ，/x 使/v 人/n 说起/v 中国/ns ，/x 便/d 有/v 个/q 黑脸/n 的/uj 包公/nr 开始/v “/x 哇呀呀/o 呀/y ”/x 。/x 而/c 作为/v 舞坛/n 新秀/nz ，/x 广场/n 舞/v 的/uj 兴起/v 只/d 在/p 近几年/l ，/x 但/c 鲜明/a 的/uj 节奏/n 、/x 简单/a 的/uj 动作/n 使/v 她/r 迅速/ad 在/p 大妈/n 中/f 流行/v ，/x 掀起/v 了/ul 一股/m 广场/n 舞热/n 。/x 但/c 无论是/c 高雅/nr 的/uj 京剧/n 抑或/c 是/v 通俗/n 的/uj 广场/n 舞/v ，/x 不可否认/i 的/uj 是/v ，/x 她们/r 都/d 给人以/v 精神/n 的/uj 愉悦/a 享受/v 。/x 那么/r 对/p 高雅/nr 还是/c 通俗/n 的/uj 纠结/v 就/d 可/v 放到/v 一边/d 了/ul 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 偌大/b 的/uj 广场/n ，/x 有/v 空地/n ，/x 有/v 戏台/n ，/x 台上/s 是/v 水袖/n 青衣/n ，/x 台下/s 是/v “/x 动次达次/nz ”/x ;/x 台上/s 人/n 沉浸/v 在/p 戏/n 中/f ，/x 或/c 喜/v 或/c 嗔/v ，/x 或/c 哀/vg 或/c 愤/v ，/x 台下/s 人/n 陶醉/nr 在/p 曲/q 中/f ，/x 或/c 进/v 或/c 退/v ，/x 或/c 旋/d 或/c 蹲/v ;/x 有/v 人品/n 一杯/m 香茗/nr ，/x 跟着/v 台上/s 人/n 摇头晃脑/i 、/x 念念有词/i ，/x 有人/r 放下/v 手中/s 物什/l ，/x 跟着/v 台下/s 人/n 旋转/v 跳跃/v ，/x 舞步/n 翩跹/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 什么/r 是/v 雅/ns ?/x 什么/r 是/v 俗/a ?/x 每个/r 人/n 脸上/s 都/d 呈现/v 笑意/n 时/n ，/x 又/d 有/v 什么/r 高下/n 之/u 分/q 呢/y ?/x 
/x 
/x 　/x 　/x 如今/t 的/uj 中国/ns ，/x 有/v 沉迷/v 京剧/n 的/uj 票友/n ，/x 也/d 有/v 喜爱/v 跳舞/v 的/uj 大妈/n ，/x 他们/r 的/uj 审美/vn 情趣/n 截然不同/i ，/x 但/c 没/v 必要/d 争吵/v 、/x 没/v 必要/d 纠结/v ，/x 各人/r 有/v 各人/r 的/uj 路/n 。/x 地广物博/nz 的/uj 中国/ns 不敢/d 故作/n 清高/a ，/x 也/d 不/d 撒泼打滚/l ，/x 他/r 推出/v 京剧/n 、/x 广场/n 舞/v 两个/m 姑娘/n ，/x “/x 谁/r 喜欢/v 跟/p 谁/r 玩儿/n 就/d 跟/p 谁/r 玩儿/n 吧/y !/x ”/x 于是/c ，/x 他/r 笑/v 了/ul ，/x 她/r 笑/v 了/ul ，/x 大家/n 都/d 笑/v 了/ul 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当今世界/i 发展/vn 迅速/ad ，/x 多元/m 的/uj 文化/n 也/d 呈现/v 新/a 的/uj 面貌/n ，/x 作为/v 世界/n 上/f 最/d 古老/nr 的/uj 国家/n 之一/r 的/uj 中国/ns ，/x 其/r 文化/n 更是/d 纷杂/a 。/x 古老/nr 的/uj 文化/n 艺术/n 与/p 新兴/b 的/uj 娱乐活动/n 仿佛/d 势不两立/i ，/x 但/c 中国/ns 以/p 其/r 融会贯通/nr 的/uj 包容心/n 将/d 两者/n 有机/n 的/uj 统一/vn 了/ul 起来/v 。/x 无论/c 阳春白雪/nr 还是/c 下里巴人/nrt ，/x 只是/c 中国/ns 这个/r 泱泱大国/i 不同/a 的/uj 面貌/n 罢了/y 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当/t 京剧/n 遇上/v 广场/n 舞/v ，/x 大雅/ns 遇上/v 大俗/n ，/x 没有/v 争论/v 嘲笑/v ，/x 只有/c 理解/v 友好/a ，/x 雅俗共赏/l ，/x 雅俗/a 皆/d 乐/a ，/x 所以/c 每个/r 人/n 都/d 可以/c 快乐/a ，/x 进而/c 整个/b 中国/ns 都/d 幸福/a 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 水袖/n 舞/v 青衣/n ，/x 鼓点/n 动/v 腰肢/n 。/x 雅俗/a 共/d 欢乐/a ，/x 幸福/a 满/a 中国/ns 。/x 