　/x 　/x 越来越/d 多/m 的/uj 外国/ns 青年/t 选择/v 来华/v 留学/v ，/x 中国/ns 用/p 宽阔/a 包容/v 的/uj 胸怀/n 迎接/v ，/x 展现/v 中华/nz 大美/m 。/x 而/c 中国/ns 的/uj 大美/m 不仅/c 在于/v 壮丽/a 河山/ns ，/x 不仅/c 在于/v 雄才/n 济济/ns ，/x 更/d 在于/v 经济/n 状况/n 、/x 文学艺术/n 与/p 社会/n 生活/vn 等/u 共同/d 折射出/n 的/uj “/x 容/a ”/x 。/x 海纳百川/nr ，/x 有容乃大/l 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 推崇/v 经济/n 互容/n ，/x 一带/n 一路/m 的/uj 经济/n 发展/vn 新/a 引擎/n 将/d 驱动/vn 世界/n 。/x 21/m 世纪/n 丝绸之路/l 经济带/n 和/c 海上/s 丝绸之路/l ，/x 与/p 中国/ns 国际化/nt 的/uj 发展/vn 方向/n 相一致/d ，/x 与/p 世界/n 经济/n 发展/vn 格局/n 相/v 承接/v ，/x 与/p 中华/nz 丰富/a 的/uj 文化/n 资源/n 和/c 深厚/a 的/uj 文化底蕴/n 相匹配/nz ，/x 已/d 摒弃/v 了/ul 国际/n 上/f 长期/d 的/uj “/x 零/m 和/c 博弈/v ”/x 思维/n ，/x 用/p 古老/nr 中华民族/nz 的/uj 智慧/nr ，/x 以/p “/x 和/c ”/x 文化/n 为/p 核心思想/n ，/x 搭筑/v 了/ul 新/a 的/uj 互利/n 互容/n 的/uj 经济/n 交流平台/n ，/x 开创/v 平等互利/l 、/x 包容/v 互鉴/v 、/x 合作/vn 共/d 赢/v 的/uj 新思路/n ，/x 可谓/v 展现/v 了/ul 中国/ns 之/u 大美/m 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 秉信/v 文化/n 包容/v 。/x 古老/nr 的/uj 京剧/n 是/v 中国/ns 的/uj 一个/m 文化/n 标识/n ，/x 以/p 其/r 唱念/n 作打/v 有机/n 结合/v 的/uj 艺术/n 手法/n 、/x 生旦净末/i 丑/a 丰富/a 多样/r 的/uj 艺术/n 造型/n 、/x 各式各样/l 的/uj 艺术/n 装饰/n ，/x 在/p 世界/n 文艺/n 中/f 占有/v 独特/a 而/c 重要/a 的/uj 位置/v 。/x 几百年/m 前/f 徽剧/n 和/c 汉调/n 艺人/n 进京/v 演出/v ，/x 徽/j 汉/j 合流/n 后/f 逐步/d 演化成/n 京城/ns 特有/b 的/uj 剧种/n ，/x 它/r 并/c 吸收/v 全国/n 各地/r 戏曲/n 多种/m 表现形式/n ，/x 逐步完善/l 自身/r 。/x 可以/c 说/v ，/x 是/v 中华文化/nt 特有/b 的/uj 包容性/n 造就/v 了/ul 中华/nz 的/uj 国粹/n 京剧/n ，/x 并且/c 每个/r 中国/ns 人/n 都/d 相信/v ，/x 京剧/n 等/u 古老/nr 文化/n 在/p 历史/n 的/uj 碾压/n 下并/v 不会/v 匍匐/v 不/d 前/f ，/x 而是/c 更加/d 开放/v 包容/v ，/x 吸收/v 现代/t 艺术/n 因素/n ，/x 更加/d 强劲/a 地/uv 展现/v 中华/nz 大美/m 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 倡导/v 生活/vn 共容/n 。/x 共享/v 单车/n 作为/v 一种/m 新/a 事物/n 正在/t 悄然/d 改变/v 中国/ns 大众/n 的/uj 生活/vn ，/x 其/r 特点/n 便/d 在于/v 它/r 的/uj 共享性/n ，/x 即/v 在/p 不同/a 时间/n 与/p 地域/n 共享资源/l 。/x 这/r 也/d 反映/v 出/v 中国/ns 社会/n 生活/vn 的/uj 一大/a 特性/n ：/x 共同/d 相互/d ，/x 互相/d 包容/v 。/x 这种/r 共/d 容性/n 的/uj 社会/n 是/v 一种/m 极为/d 有益/n 的/uj 生活/vn 导向/n ，/x 中国/ns 的/uj 面貌/n 正/d 以/p “/x 共享/v 共容/n ”/x 的/uj 趋向/n 变得/v 更加/d 祥和/nrfg 美好/a 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 当今/t 早已/d 从/p 沉睡/v 中/f 醒来/v ，/x 用/p 包容/v 的/uj 双眼/m 凝视/v 世界/n 。/x 我们/r 每/zg 一个/m 人/n ，/x 无论是/c 中国/ns 人/n 抑或/c 是/v 外国人/n ，/x 都/d 应/v 谨记/v ：/x 我们/r 都/d 是/v 世界/n 人/n 。/x 用/p 包容/v 的/uj 态度/n ，/x 和/c 的/uj 精神/n 对待/v 每/zg 一个/m 事物/n 是/v 我们/r 每个/r 人/n 都/d 应做/v 的/uj 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 大风/n 泱泱/z ，/x 大潮/n 滂滂/l 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 洪水/nr 图腾/n 蛟龙/ns ，/x 烈火/n 涅/ng �/x �/x 凤凰/nr 。/x 文明/nr 圣火/n ，/x 千古/ns 未绝/v 者/k ，/x 唯/b 我/r 无双/m 。/x 与/p 天地/n 并存/v ，/x 与/p 日月/t 同光/c 。/x 大美/m 中华/nz ，/x 有容乃大/l 。/x 