　/x 　/x "/x 何须/d 浅碧/nr 深红色/n ，/x 自是/d 花/v 中/f 第一流/l "/x ，/x 桂花/nr 无己/n 、/x 无功/a 、/x 无名/v ，/x 所以/c 拥有/v 了/ul 三秋/t 。/x "/x 受光/v 于/p 庭户/n 见/v 一堂/m ，/x 受光/v 于/p 天下/s 照/n 四方/m "/x ，/x 阳光/nr 敞开/v 胸怀/n ，/x 拥有/v 了/ul 全世界/n ;/x 人/n 打开/v 门窗/n ，/x 才/d 会/v 永远/d 行走/v 在/p 至/p 真/d 、/x 至/p 善/v 、/x 至/p 美的/nr 阳光/nr 里/f 。/x 这/r 就是/d 中华儿女/n 传扬/v 和/c 践行/v 的/uj "/x 眼界/n 格局/n 说/v "/x -/x -/x 眼界/n 无穷/d 世界/n 宽/a !/x 
/x 
/x 　/x 　/x 花木/n 因/p 眼界/n 不同/a 而/c 境界/n 各异/a 。/x "/x 墙角/n 数枝/n 梅/nr ，/x 凌寒/nr 独自/d 开/v "/x 是/v 眼中/s 充满/a 自我/r 的/uj 孤芳自赏/i ，/x 桀骜/a 中/f 透/v 着/uz 孤寒/a ，/x 所以/c 它/r 只能/v 绚烂/a 一隅/n 。/x "/x 草木/n 知春/v 不久/a 归/v ,/x 百般/d 红紫斗/nr 芳菲/nrt "/x 是/v 满眼/d 功名/n 的/uj 你/r 争/v 我/r 抢/v ，/x 积极进取/l 中/f 透/v 着/uz 自我/r ，/x 所以/c 它们/r 只能/v 哀叹/v 春/tg 之/u 归去/v 。/x "/x 何须/d 浅碧/nr 深红色/n ，/x 自是/d 花/v 中/f 第一流/l "/x 是/v 渡/v 人/n 渡/v 己/r 的/uj 物/ng 我/r 合一/vn ，/x 平和/a 淡然/z 中/f 洋溢着/l 高尚/n 与/p 豁达/a ，/x 所以/c 桂花/nr 与/p 秋/t 永恒/z 。/x 它/r 不/d 将/d 群芳争艳/l 视为/v 进取/v ，/x 也/d 不/d 将/d 自我/r 封闭/v 视为/v 高洁/a ，/x 而是/c 将/d 全部/n 精神/n 用于/v 酝酿/v ：/x 每/zg 一粒/m 花都/ns 凝聚/v 了/ul 秋之/nr 精华/nz ，/x 每/zg 一次/m 呼吸/v 都/d 散发/v 着/uz 灵魂/n 的/uj 芳香/n !/x 为什么/r 柳永/nr 热情/n 地/uv 歌唱/n "/x 有/v 三秋/t 桂子/nr ，/x 十里/m 荷花/n "/x ?/x 为什么/r 人们/n 殷切/a 地/uv 期望/v "/x 蟾宫折桂/n "/x ?/x 因为/c 桂花/nr 是/v 深深/b 体味/n 秋之/nr 真谛/n 的/uj 哲人/n ，/x 是/v 深沉/a 、/x 浓郁/a 、/x 成熟/a 的/uj 象征/v 。/x 它/r 彰显/v 了/ul 秋天/t ，/x 也/d 彰显/v 了/ul 自己/r 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 人/n 在/p 理解/v 宇宙/n 的/uj 运行/v 中/f 提升/v 境界/n 。/x "/x 受光/v 于/p 隙/ng 见/v 一床/m ，/x 受光/v 于/p 窗见室/n 央/j ，/x 受光/v 于/p 庭户/n 见/v 一堂/m ，/x 受光/v 于/p 天下/s 照/n 四方/m "/x ，/x 原来/d 阳光/nr 与/p 人/n 都/d 在/p 成长/v 。/x 当/t 阳光/nr 的/uj 眼界/n 与/p 身影/n 由/p 窗棂/n 间/f 、/x 窗户/n 、/x 庭户/n 扩大/v 至/p 天下/s 时/n ，/x 它/r 拥有/v 的/uj 世界/n 也/d 由/p 一床/m 、/x 室央/n 、/x 一堂/m 扩大/v 至/p 四方/m 。/x 魏源/nr 正是/d 在/p 太阳/ns 的/uj 运行/v 中/f 领悟/n 了/ul 眼界/n 和/c 境界/n 提升/v 的/uj 关键/n ：/x 所/c 受者/n 小/a ，/x 所见者/n 浅/a ;/x 所/c 受者/n 大/a ，/x 则/d 所见者/n 博/nr 。/x 满足/v 于/p 一米阳光/nz 的/uj 人/n 怎/r 能/v 体味/n 真正/d 的/uj 光明/n 与/p 温暖/an ;/x 睁开/n 双眼/m 看/v 世界/n 才能/v 拥抱/v 时代/n ，/x 拥抱/v 世界/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 杜甫/nr 说/v "/x 会/v 当/p 凌绝顶/l ，/x 一览/n 众山/n 小/n "/x ;/x 王安石/nr 说/v "/x 不畏/v 浮云/n 遮/v 望眼/n ，/x 自/p 缘身/r 在/p 最高层/z "/x ;/x 庄子/nr 笔下/n 望洋/ns 向若而叹/nr 的/uj 河伯/ns ，/x 用/p 巨钩/n 巨饵/n 、/x 踞/vg 会/v 稽/nr 、/x 投竿/n 东海/ns 的/uj 任/n 公子/n ，/x 井底之蛙/i 与/p 东海/ns 之/u 鳖/n ，/x 还有/v "/x 抟/v 扶摇/v 羊角/n 而/c 上/v "/x 的/uj 大鹏/nr ....../m 汪洋恣肆/i 的/uj 笔端/n 分明/v 流淌/v 着/uz 两个/m 词/n :/x 眼界/n 与/p 格局/n 。/x 哲人/n 的话/u 言犹在耳/i ，/x 社会/n 上/f 却/d 早已/d 喧嚣/v 着/uz 浮躁/a 、/x 自我/r 、/x 狭隘/a 与/p 浅薄/a 。/x 君不见/l ，/x "/x 秀/ag "/x 成/v 了/ul "/x 规定动作/n "/x ：/x 秀/ag 颜值/n ，/x 秀/ag 财富/n ;/x 秀/ag 孩子/n ，/x 秀/ag 爱人/n ;/x 秀仁善/nr ，/x 秀/ag 孝顺/nz !/x 到底/d 是/v 要/v 彰显/v 对方/n ，/x 还是/c 虚荣/a 自卑/n 自私自利/i 地/uv 彰显/v 自己/r ?/x 君/n 不/d 闻/v ，/x "/x 保护/v 自己/r "/x 成/v 了/ul "/x 必修课/n "/x ：/x 不/d 与/p 陌生人/n 说话/v 是/v 保护/v 自己/r 的/uj 法宝/nz ;/x 思想/n 和/c 内心/n 是/v 不敢/d 被/p 阳光/nr 触碰/v 的/uj 堡垒/n ;/x "/x 世界/n 那么/r 大/a "/x 的/uj 诱惑/v 敌不过/l "/x 社会/n 充满/a 陷阱/n "/x 的/uj 恫吓/vn !/x 到底/d 是/v 阴霾/n 太/d 多/m 还是/c 我们/r 自我/r 封闭/v 太/d 小家子气/n ?/x 
/x 
/x 　/x 　/x "/x 落霞与孤鹜齐飞/l ，/x 秋水共长天一色/i "/x ，/x 是/v 落霞/n 成就/n 了孤鹜/i ，/x 还是/c 秋水/nr 彰显/v 了/ul 长天/ns ?/x "/x 问汝/nr 平生/n 功业/n ，/x 黄州/ns 惠州/ns 儋州/ns "/x ，/x 是/v 苏轼/nr 成就/n 了/ul 赤壁/n 与/p 黄州/ns ，/x 还是/c 命运/n 与/p 历史/n 成就/n 了/ul 大师/n ?/x 我/r 想/v ，/x 成熟/a 的/uj 人/n 一定/d 能/v 给出/v 正确/ad 的/uj 答案/n ：/x 拥有/v 大/a 眼界/n 和/c 大/n 格局/n 才能/v 趋向/n 真善美/nr 的/uj 境界/n 。/x 是/v 为/p "/x 眼界/n 无穷/d 世界/n 宽/a "/x 。/x 