　/x 　/x 亲爱/a 的/uj 朋友/n 们/k ，/x 我/r 所/u 站立/v 的/uj 地方/n ，/x 就是/d 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 如果/c 你/r 侧耳/n 倾听/v ，/x 你/r 是否/v 听到/v 了/ul 那/r 田间/n 蛙鸣/vn 和/c 大漠/n 中/f 的/uj 驼铃/n ?/x 
/x 
/x 　/x 　/x 俯瞰/v 中国/ns 乡村/n 的/uj 上空/v ，/x 田间/n 依旧/z 的/uj 蛙鸣/vn 见证/v 了/ul 美丽/ns 乡村/n 的/uj 嬗变/v 。/x 中华/nz 有/v 诗云/n ：/x “/x 稻/n 花香/nr 里/f 说/v 丰年/nr ，/x 听取/v 蛙声/n 一片/m 。/x ”/x 从/p 关注/v “/x 三农/nz ”/x 到/v 精准/n 扶贫/v ，/x 时代/n 的/uj 巨轮/n 飞速/n 向前/t 时/n ，/x 乡村/n 不曾/d 被/p 抛下/v 。/x 它/r 以/p 非凡/d 的/uj 活力/n 实现/v 了/ul 自身/r 的/uj 蜕变/v ，/x 呈现出/v 一幅/d 山水/ns 美/ns 、/x 人情/n 美的/nr 淳朴/a 画卷/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 从/p 微观/n 层面/n 上/f ，/x 无数/m 致力于/n 美丽/ns 乡村/n 建设/vn 的/uj 人们/n 成为/v 时代/n 的/uj 先锋/n 。/x 耶鲁大学/nt 村官/n 秦/nr �/x h/eng 飞/n 带领/v 乡村/n 率先/d 走上/v 信息化/n 的/uj 轨道/n ;/x 三十年/m 支教/n 女/b 教师/n 以/p 芳/nr 兰振蕙/nr 叶之姿/nr ，/x 使/v “/x 支/m 月/m 英/ns ”/x 这个/r 名字/n 镌刻/v 在/p 两代/m 人/n 的/uj 记忆/n 之中/r 。/x 鲁迅/nr 曾/d 说/v ：/x “/x 无穷的/z 远方/s ，/x 无尽/d 的/uj 人们/n ，/x 都/d 与/p 我/r 有关/vn 。/x ”/x 正是/d 怀着/v 对/p 乡村/n 大地/n 最/d 深沉/a 的/uj 眷恋/v 和/c 责任/n ，/x 无数/m 人/n 与/p 曾经/d 的/uj 这方/r 土地/n 有/v 了/ul 再/d 难/a 分割/v 的/uj 羁绊/n 。/x 从/p 宏观/n 层面/n 上/f ，/x 国家/n 的/uj 发展/vn 从未/d 遗忘/v 农村/n ，/x 从/p 顶层/n 设计/vn 再/d 到/v 基层/n 探索/v ，/x 湘西/ns 十八/m 洞村/n 的/uj 扶贫/v 经验/n 至今/d 还/d 在/p 传播/vn ，/x 三权/n 分置/vn 体现/v 的/uj 对/n 农民/n 的/uj 关怀/nr 也/d 仍/d 是/v 人们/n 感念/n 的/uj 对象/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 大风/n 起/v 于青萍/nr 之末/c ，/x 知止/v 而后/c 有定/d ，/x 激荡/v 之中/r 而后/c 有静/a 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 放眼/v 宏观/n 的/uj 国际/n ，/x 新丝路/n 上/f 又/d 响起/v 的/uj 阵阵/q 驼铃/n ，/x 传来/v 人类/n 命运/n 共同体/n 的/uj 集体/n 乡愁/n 。/x 西方/s 有/v 谚云/n “/x 独木不成林/l ”/x ，/x 非洲/ns 朋友/n 也/d 说/v “/x 水/n 涨/v 荷花/n 高/a ”/x ，/x 一带/n 一路/m 的/uj “/x 传奇/n ”/x 构想/v 是/v 古老/nr 中国/ns 全球/n 担当/v 的/uj 表征/v ，/x 它/r 不是/c 以/p 中国/ns 霸权/n 睥睨一切/i ，/x 而是/c 以/p 开放/v 的/uj 怀抱/v 包容/v 世界/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当/p 普惠/nr 互利/n 共/d 赢/v 成为/v 全球/n 治理/v 的/uj 共同/d 呼声/n ，/x 中国/ns 成为/v 最/d 勇敢/a 的/uj 弄潮儿/n 。/x 当/t “/x 逆/vg 全球化/n ”/x 的/uj 言论/n 甚嚣尘上/i ，/x 当/t 地球村/n 的/uj 乐观/a 之/u 幕/q 徐徐/nr 降下/v ，/x 有人/r 发出/v “/x 世界/n 怎么/r 了/ul ?/x 我们/r 怎么办/l ?/x ”/x 的/uj 忧患/n 之/u 问/n 。/x 一带/n 一路/m 成为/v 全球/n 对于/p 中国/ns 治理/v 方案/n 的/uj 共同/d 期待/v 。/x 中国/ns 人/n 的/uj 文化/n 自觉/d 与/p 文化/n 自信/v 凝聚/v 成/n 责任/n 担当/v ，/x 古老/nr 的/uj 丝绸之路/l 是/v 养分/n 之/u 源/ng ，/x 全新/d 的/uj 发展/vn 理念/n 又/d 为/p 其/r 注入/v 了/ul 不竭/v 的/uj 活力/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当/t 蛙声/n 伴/v 着/uz 田间/n 的/uj 风/n 传遍/v 广阔/a 的/uj 美丽/ns 乡村/n ，/x 当/t 驼铃/n 载/v 着/uz 国际/n 的/uj 梦/n 奏响/n 一带/n 一路/m 之/u 歌/n ，/x 你/r 会/v 看见/v 古老/nr 中国/ns 日益/n 崛起/v 的/uj 身姿/n ，/x 它/r 化为/v 一声/m 厚重/a 的/uj 龙吟/nr ，/x 泅渡/v 了/ul 历史/n 的/uj 重洋/ns ，/x 激荡/v 在/p 七大洲/ns 的/uj 上空/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 我/r 所/u 站立/v 的/uj 地方/n ，/x 就是/d 我/r 的/uj 中国/ns ，/x 我/r 是/v 什么/r ，/x 中国/ns 便是/v 什么/r 。/x 我/r 怎么样/r ，/x 中国/ns 便/d 怎么样/r 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 今日/t 少年人/n ，/x 当/t 蛙声/n 伴/v 着/uz 驼铃/n ，/x 我们/r 向前/t 迈步/v 的/uj 脚步声/n 应当/v 更加/d 铿锵有力/i 才/d 是/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 世界/n 青年人/n ，/x 也/d 请/v 让/v 我们/r 伸出手/v ，/x 握/v 一/m 握/v ，/x 共同/d 穿越/v 巨变/nz 的/uj 中国/ns 。/x 