　/x 　/x 时/n 下/f ，/x 人们/n 喜欢/v 美容/n ，/x 买/v 贵重/n 的/uj 化妆品/n 。/x 一项/m 英国/ns 科学家/n 的/uj 研究/vn 表明/v ：/x 会/v 化妆/n 的/uj 女性/n 平均收入/n 往往/t 高于/v 不/d 化妆/n 的/uj 女性/n ，/x 而且/c 显得/v 更/d 聪明/a 。/x 所以/c ，/x 化妆/n 的/uj 女人/n 不/d 一定/d 优秀/a ，/x 但/c 优秀/a 的/uj 女人/n 一定/d 会/v 化妆/n ，/x 一定/d 会/v 更/d 注重/v 仪容/n 仪表/n 。/x 爱/v 化妆/n 是/v 爱美/ns 之/u 心/n 的/uj 表现/v ，/x 这种/r 心里/s 人皆有之/i ，/x 但/c 只/d 注重/v 这/r 外在/v 的/uj “/x 浅碧/nr 深红/b ”/x ，/x 而/c 忽略/d 了/ul 内在/b 的/uj “/x 芳香/n 馥郁/z ”/x ，/x 岂/d 不是/c 有徒/l 虚表/n 之/u 嫌/v ？/x 
/x 
/x 　/x 　/x 李清照/nr 描写/v 桂花/nr 诗/n 说/v ：/x “/x 何须/d 浅碧/nr 深红色/n ，/x 自是/d 花/v 中/f 第一流/l ”/x 。/x 我/r 想/v 说/v ，/x 清水/n 出/v 芙蓉/n ，/x 天然/b 去/v 雕饰/n 的/uj 年代/t 确实/ad 离/v 我们/r 远/a 了/ul 一些/m ，/x 不/d 施粉黛/nr 想/v 清新/a 脱俗/n 的/uj 女子/n 也/d 不多见/l 了/ul 。/x 我/r 总/b 认为/v ，/x 每天/r 化/n 一点/m 淡妆/n 不仅/c 会/v 让/v 自己/r 的/uj 心情/n 好/a ，/x 也/d 美化/ns 了/ul 风景/n ，/x 何乐而不为/i 呢/y ？/x 但/c 仅仅/d 是/v 为了/p 取悦/v 他人/r 而/c 施粉/nr 浓眉/n ，/x 翘首/v 弄姿/n ，/x 妖艳/a 惑众/v ，/x 而/c 内里/s 却/d “/x 空空如也/i ”/x ，/x 岂/d 不是/c 俗不可耐/l ？/x 因此/c ，/x 表里如一/l ，/x 内外/s 兼修/v ，/x 才能/v 芳香/n 馥郁/z ，/x 这/r 应/v 是/v 我们/r 追求/v 的/uj “/x 极品/n ”/x 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 艰苦朴素/i 是/v 一种/m 美/ns ，/x 但/c 绝不/d 是/v 不修边幅/n ；/x 适当/a 的/uj 修饰/v 但/c 不能/v 妖艳/a ，/x 这样/r 可以/c 被/p 世人/n 接受/v 。/x 一个/m 人/n 无/v 在家/r ，/x 还是/c 立足/d 社会/n ，/x 都/d 应有/v 责任/n 和/c 担当/v 精神/n ，/x 才能/v 顶天立地/i ，/x 堂堂正正/i 活出/v 真/d 我/r 。/x 而/c 不是/c 为/p 别人/r 活着/v 。/x 可/v 巴金/ns 说/v 过/ug ：/x 人/n 不是/c 为了/p 吃/v 米/q 而/c 活着/v 。/x 那么/r 除了/p 吃/v 穿/v 住/v 以外/c ，/x 还/d 应有/v 更/d 高/a 的/uj 追求/v ，/x 恰如/c 恩格斯/nr 所/c 言/vg ：/x 人生/n 的/uj 最高/a 境界/n 是/v 有所作为/l 。/x 用/p 实力/n 证明/n 自己/r 的/uj 不凡/d 气质/n ，/x 舍弃/v 行尸走肉/n 的/uj “/x 空/n 皮囊/n ”/x ，/x 就/d “/x 必须/d 敢于/v 正视/v ?/x ?/x 敢当/d 。/x ”/x 人/n 有/v 了/ul 精神/n 气/n ，/x 往往/t 就/d 敢于/v 担当/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 外/f 在/p 之/u 美/j 不可/v 少/a 。/x 试想/v ，/x 如果/c 某/r 公司/n 人力资源部/nt 招聘/v ，/x 在/p 笔试/n 成绩/n 相差无几/i 的/uj 情况/n 下/f ，/x 面试/v 选择/v 是/v 素面朝天/i 、/x 穿着打扮/i 的/uj 颓废者/n ，/x 还是/c 愿意/v 选择/v 精心/n 修饰/v 的/uj 朝气/n 者/k ，/x 答案/n 肯定/v 是/v 不言而喻/i 的/uj 。/x 所以/c ，/x 大学/n 毕业生/n 就业/v 前/f 美容/n 打扮/v 一番/m 无可厚非/i 。/x 而/c 金玉其外/nr ，/x 虚/d 有/v 表面/n ，/x 缺少/v 涵养/v 、/x 文化/n 和/c 能力/n ，/x 就是/d 缺少/v 内在/b 之/u 美的/nr 底蕴/n ，/x 这样/r 的/uj 人/n 能/v 走/v 多/m 远/a ，/x 令人/nrt 怀疑/v 。/x 因为/c 韶华易/nr 逝/v ，/x 青春/ns 难再/d ，/x 能留/v 得住/v 的/uj 只是/c “/x 芳香/n 馥郁/z ”/x 的/uj 人格魅力/i 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 内在/b 修为/v 是/v 必须/d 的/uj 。/x 鲁迅/nr 说得好/l ：/x “/x 扫除/v 腻/v 粉/n 呈/v 风骨/n ，/x 褪/v 却/d 红衣/n 学/n 淡妆/n 。/x 好/a 向濂溪/nr 称/v 净/a 植/n ，/x 莫随/ns 残叶/n 堕/v 寒塘/n 。/x ”/x 先贤/n 圣哲/nr 倡导/v 清水/n 芙蓉/n ，/x 天然/b 去/v 雕饰/n 是/v 另/r 一种/m 美/ns 。/x 关键/n 是/v 美的/nr 适度/a 。/x 如/v 宋玉所/nr 说/v “/x 增/v 之一/r 分则/n 太/d 长/a ，/x 减/v 之一/r 分则/n 太短/n ；/x 著粉/n 则/d 太白/n ，/x 施朱/nr 则/d 太/d 赤/vg ”/x ，/x 恰到好处/i 。/x 残/n 花香/nr 尤存/nr ，/x 蜂蝶/n 恋旧/v 枝/q 。/x 德行/j 、/x 品格/n 与/p 学识/n 能力/n 等/u 综合/vn 起来/v ，/x 方/n 能/v 彰显/v 高贵/a 气质/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x “/x 数/n 风流人物/n ，/x 还/d 看/v 今朝/t ”/x 。/x 如果/c 不想/v 被/p 社会/n 淘汰/v ，/x 就/d 跟上/f 时代/n 步伐/n 。/x 人/n 前/f 举止/v 谈吐/vn 得体/a ，/x 人/n 后/f 增强/v 内蕴/n ，/x 今朝/t 我/r 少年/m 必在/d 自强不息/l 中/f 收获/v 精彩/n 人生/n 。/x 