　/x 　/x 中国/ns ，/x 这个/r 古老/nr 而/c 崭新/b 的/uj 国度/n ，/x 我/r 身处/s 其中/r 。/x 如果/c 有人/r 问/v 我/r ，/x 中国/ns 是/v 什么样/r 的/uj ，/x 我/r 一定/d 会/v 毫不犹豫/l 地/uv 回答/v 他/r ：/x 他/r 是/v 老人/n ，/x 亦/d 是/v 婴儿/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns ，/x 他/r 有着/v 老者/n 古朴/a 的/uj 褐色/n ，/x 风风雨雨/i ，/x 岁月/t 打磨/v ，/x 在/p 无尽/d 的/uj 历史长河/n 中/f ，/x 他/r 站立/v 着/uz ，/x 将/d 往昔/t 记忆/n 温柔/a 抚摸/v ;/x 中国/ns ，/x 他/r 有着/v 老者/n 沉默/a 的/uj 智慧/nr ，/x 经/p 年/m 走过/v ，/x 年/m 月/m 蹉跎/v ，/x 凝聚/v 五千年/m 的/uj 智慧/nr ，/x 千山万水/i ，/x 脚踏实地/i 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 看/v 长城/ns ，/x 多少/m 个/q 风雨如磐/i 的/uj 年头/n ，/x 塞外/s 的/uj 马蹄/n 不能/v 将/d 它/r 踏破/v ;/x 冰冷/z 的/uj 子弹/n 不能/v 将/d 它/r 击倒/v 。/x 那/r 是/v 中华儿女/n 用/p 血肉/n 建造/v 的/uj 脊骨/n ，/x 一/m 砖/n 一/m 砖/n ，/x 千年/m 垒砌/v ，/x 斗转星移/i ，/x 青山/ns 不变/v 。/x 它/r 沉默/a 着/uz 伫立/v 在/p 高山/ns 之上/f ，/x 只/d 为/p 守护/v 、/x 抚平/ns 儿女/n 们/k 心底/s 的/uj 浮躁/a 与/p 不安/a ;/x 只/d 为/p 凝视/v ，/x 东方/s 的/uj 旭日升/l 起/v ，/x 面对/v 新/a 的/uj 征程/n ，/x 人们/n 启步/vn 出发/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 看/v 丝绸之路/l ，/x 黄沙/ns 阻挡/v 不住/v 文明/nr 交融/n 的/uj 冲动/vn 。/x 张骞/nr 的/uj 骏马/n 应迎/v 着/uz 朔风/n 嘶鸣/v 过/ug ;/x 班超/nr 的/uj 笔下/n 记录/n 着/uz 旅途/n 的/uj 艰辛/a 。/x 长安/ns 繁华/a ，/x 塞外/s 苍凉/a 。/x 风沙/n 过身/v ，/x 唯有/b 脚步/n 才/d 可/v 安抚/nr 内心/n ，/x 唯有/b 脚步/n 才/d 可/v 通向/n 远方/s 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 看/v 乡村/n ，/x 日出而作/i ，/x 日落而息/i 。/x 古老/nr 的/uj 人们/n 依赖于/v 自然/d ，/x 脚下/f 的/uj 土地/n 浸/v 着/uz 丰获/v 的/uj 希望/v ，/x 屋顶/n 的/uj 月光/n 寄放/v 着/uz 游子/n 的/uj 归心/v 。/x 这样/r 的/uj 夜晚/t 只/d 适合/v 酣眠/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 当/t 老者/n 转身/v ，/x 中国/ns ，/x 他/r 有着/v 婴儿/n 的/uj 热情/n ，/x 时代/n 正好/a ，/x 变数/n 诸多/m ，/x 唯有/b 不断/d 地/uv 探索/v 、/x 尝试/vn 、/x 突破/vn ，/x 才能/v 保持/v 生长/n 旺盛/a 的/uj 活力/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 长城/ns 的/uj 烽火/n 狼烟/n 已/d 随/v 风雨/n 散/v 去/v ，/x 如今/t ，/x 只有/c 白鸽/nr 飞过/v 山头/n ，/x 只有/c 历史/n 镌刻/v 在/p 人们/n 心中/s 。/x 正/d 因为/c 走过/v 坎坷/a 之/u 途/ng ，/x 我们/r 更加/d 明白/nr 和平/nz 之/u 可贵/a ，/x 我们/r 也/d 更加/d 骄傲地/i 说/v ：/x 我/r 是/v 中国/ns 人/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 世界/n 相接/v ，/x 沉睡/v 了/ul 百年/m 的/uj 丝绸之路/l 再/d 焕/vg 生机/n 。/x 前途/n 依旧/z 未知/v ，/x 但/c 婴儿/n 的/uj 品质/n 即/v 在于/v 探索/v ，/x 以及/c 坦诚/a 。/x 列车/n 取代/v 了/ul 骏马/n ，/x 互联网/n 取代/v 了/ul 文字/n ，/x 但/c 无论/c 以/p 何种/r 姿态/n ，/x 世界/n 的/uj 东方/s 与/p 西方/s 都/d 在/p 呼唤/nr 一个/m 合作/vn 共/d 赢/v 的/uj 时代/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 乡愁/n 情思/n ，/x 在/p 工业/n 文明/nr 时代/n 似乎/d 总是/c 脆弱/a 的/uj 。/x 当/t 高楼大厦/nz 升起/v ，/x 月光/n 不再/d 浸/v 着/uz 瓦当/nrt 上/f 的/uj 青苔/n ，/x 湿润/n 的/uj 土地/n 变成/v 坚硬/a 的/uj 水泥/n ，/x 我们/r 感叹/v ，/x 两者/n 不/d 可以/c 相容/v 吗/y ?/x 当然/d 可以/c 。/x 古老/nr 的/uj 时节/n 依旧/z 存在/v ，/x 人们/n 竖/v 着/uz 一个/m 一个/m 的/uj 节气/n ，/x 春/tg 游人如织/l ，/x 看/v 小巷/n 沸腾/v ，/x 我们/r 依旧/z 在/p 古老/nr 的/uj 土地/n 上/f 耕耘/v 、/x 收获/v ，/x 以/p 年轻/a 的/uj 容貌/n 融入/v 这个/r 世界/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns ，/x 这个/r 古老/nr 而/c 崭新/b 的/uj 国家/n ，/x 我/r 身处/s 其中/r ：/x 他/r 以/p 五千年/m 的/uj 智慧/nr 为/p 世界/n 写下/v 中国/ns 特色/n 的/uj 注脚/v ，/x 他/r 以/p 创新/v 探索/v 的/uj 精神/n 推动/v 时代/n 发展/vn 。/x 老者/n 与/p 婴儿/n ，/x 这/r 就是/d 我/r 认识/v 的/uj 中国/ns 。/x 