　/x 　/x 曾/d 有/v 作家/n 言/vg 人生/n 不可或缺/l 三/m 本书/r ：/x 有/v 字/n 之/u 书/n ，/x 无字/nz 之/u 书/n 与/p 心灵/n 之/u 书/n ，/x 窃以为/i 他/r 所/u 言极/n 是/v 。/x 人/n 唯有/b 在/p 书页/n 蹁跹/v 于/p 指尖/n ，/x 双/m 足/a 扎根/ns 于/p 生活/vn ，/x 同时/c 不断/d 翻阅/v ，/x 省察/b ，/x 增删/v ，/x 直面/ad 截然不同/i 于/p 外界/n 的/uj 内心/n ，/x 方/n 能/v 成器/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 杨绛曾/nr 说/v "/x 现在/t 的/uj 年轻人/n ，/x 读/v 得愈/v 少/a ，/x 想/v 得愈/v 多/m ，/x 造成/v 了/ul 许多/m 无谓/v 的/uj 烦恼/a 。/x "/x 可见/v "/x 有/v 字/n 之/u 书/n "/x 是/v 奠定/v 个人/n 思想/n 的/uj 基础/n 。/x 古人/n 精挑细选/v 出/v 《/x 古文观止/l 》/x 为/p 蒙学/n 教材/n ，/x 正是/d 因为/c 白纸黑字/nz 间/f 的/uj 前人/n 经验/n ，/x 智慧/nr 能/v 为/p 阅历/v 尚/d 浅/a 的/uj 少年/m 素绢/n 般/u 人生/n 底色/n 上绘/v 上/f 万紫千红/nr 。/x "/x 有/v 字/n 之/u 书/n "/x 贯通/v 了/ul 个体/n 与/p 群体/n ，/x 当代/t 与/p 未来/t ，/x 让/v 人/n 的/uj 双脚/n 还/d 不够/v 坚实/ad 时/n ，/x 眼光/n 便/d 能/v 深邃/a 至/p 整个/b 世界/n 。/x 这些/r 字/n 中/f 所/u 传达/v 的/uj 思想/n ，/x 描绘/v 的/uj 历史/n ，/x 奔涌/v 的/uj 情愫/n 为/p 我们/r 在/p 信息化/n 洪流/n 裹挟/v 下/f 的/uj 灵魂/n 提供/v 了/ul 一丝/m 以/p 文学/n 对抗/v "/x 存在/v 的/uj 荒芜/a "/x 的/uj 可能/v 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 然而/c 纸/n 上/f 得来/v 总觉/n 浅/a ，/x 皓首穷经/i 迸发/v 不/d 出/v 莫言/nr 对/p 高密/a 乡/n 的/uj 热情/n ，/x 也/d 无法/n 让/v 陈忠实/nr 笔下/n 的/uj 白鹿原/nr 拥有/v 如此/c 悲壮/a 的/uj 关怀/nr 。/x 从/p 有/v 字/n 之/u 书/n 中/f 得到/v 的/uj 箴言/n ，/x 体悟/n ，/x 终究/d 要/v 在/p 无字/n 之/u 书/n 中/f 得到/v 验证/v 与/p 升华/nz 。/x 那/r 是/v 独一无二/i 的/uj 社会/n 阅历/v ，/x 人生/n 轨迹/n 所/c 淘洗/v 出/v 的/uj 精粹/a 与/p 沉淀/v 。/x 于/p 生活/vn 的/uj 无字/n 之/u 书/n 中/f ，/x 沉潜/vn 于/p 书页/n 上/f 的/uj 人生/n 百态/n 被/p 淋漓/v 演绎/v ，/x 比起/v 做/v 一个/m 旁观者/n ，/x 置身其中/i 的/uj 感受/v 更加/d 鲜活/a 也/d 更加/d 残酷/a ，/x 它/r 让/v 人们/n 避免/v 陷入/v "/x 群体/n 无意识/l 代替/v 个体/n 无意识/l "/x 思维/n 吞并/v ，/x 让/v 农村妇女/n 范雨素/nr 质朴/n 的/uj 文字/n 也/d 能/v 直击/v 人心/n 。/x 无字/nz 之/u 书/n 鞭挞/v 虚幻/n ，/x 让/v 阅读/v 他/r 的/uj 人们/n 时刻/n 保持/v 着/uz 清醒/a 与/p 冷静/a ，/x 同时/c 又/d 保有/v 温热/a 的/uj 关怀/nr 和/c 悲悯/z ：/x 站/v 在/p 时代/n 制高点/n 上/f 的/uj 关怀/nr 与/p 感同身受/l 的/uj 悲悯/z ，/x 这/r 或许/d 正是/d 曹文轩/nr 所/c 呼吁/v 的/uj 儿童文学/nt 中/f 缺乏/v 的/uj "/x 无字/nz 之/u 书/n "/x ！/x 
/x 
/x 　/x 　/x 无论/c 有字无字/l ，/x 眼见/n 耳闻/n ，/x 终归是/n 要/v 落实/a 于/p 心/s 。/x 再/d 多/m 的/uj 有/v 字/n 之/u 书/n ，/x 倘若/c 不/d 内化/n 于/p 心/s ，/x 不过/c 是/v 附庸风雅/i 地/uv 卖弄/v 墨水/ns ，/x 再/d 多/m 的/uj 无字/n 之/u 书/n ，/x 倘若/c 不/d 内化/n 于/p 心/s ，/x 也/d 只/d 落得/v "/x 海归/ns "/x 变/v "/x 海龟/n "/x 般/u 尴尬/a 境地/s 。/x 黑塞/nr 的/uj 一句/m 话/n 如同/d 黄钟大吕/nr ，/x "/x 世界/n 上/f 最让人/n 恐惧/an 的/uj 恰恰/d 是/v 通往/d 自己/r 的/uj 道路/n "/x 。/x 翻开/v 心灵/n 之/u 书/n ，/x 是/v 近乎/d 严酷/a 的/uj 自省/r ，/x 是/v 修剪/v 不必要/l 的/uj 枝枝蔓蔓/n ，/x 增添/v 来自/v 有/v 字/n 和/c 无字之书/l 的/uj 吸纳/v 与/p 内化/n ，/x 是/v 冷静/a 地/uv 直面/ad 内心/n ，/x 与/p 自我/r 对话/n 的/uj 过程/n 。/x "/x 吾/r 日/m 三/m 省/n 吾/r 身/s "/x ，/x 不妨/v 说/v 日/m 阅/v 心灵/n 之/u 书/n 。/x 这/r 是/v 一个/m 更/d 需要/v 勇气/n 与/p 意志/n 的/uj 过程/n ：/x 带/v 着/uz 剜肉补疮/i 的/uj 决绝/v ，/x 携/v 着/uz 刮骨/n 疗伤/n 的/uj 清醒/a ，/x 将/d 如/v 附骨/n 之/u 疽/g 般的/u 狭隘/a 、/x 嫉妒/v 、/x 自私/a 悉数/d 斩断/v ，/x 成就/n "/x 心/n 如/v 明镜/n 台/q "/x 。/x 在/p 信息/n 与/p 行动/vn 严重/a 不/d 对/p 等/u 的/uj 时代/n ，/x 科技/n 经济/n 等/u 理性/n 力量/n 逐渐/d 占领/v 人文/n 关怀/nr 的/uj 当下/t ，/x 我们/r 更要/d 以/p 书本/n 和/c 大地/n 浇灌/v 心灵/n 。/x 这位/rz 作家/n 的话/u ，/x 无疑/d 振聋发聩/i 。/x 
/x  /x 