　/x 　/x 在/p 经济/n 全球化/n 的/uj 背景/n 下/f ，/x 各国/r 都/d 面临/v 着/uz 各种/r 机遇/n 和/c 挑战/vn 。/x 有人/r 选择/v 自保/vn ，/x 有人/r 选择/v 携手/v 互助/v 。/x 中国/ns ，/x 一个/m 屹立/v 了/ul 五千年/m 不/d 倒/v ，/x 一个/m 以和为贵/i 的/uj 大国/ns ，/x 在/p 这/r 一/m 特殊/a 时期/n 展现/v 着/uz 她/r 的/uj 大国/ns 风范/n ，/x 自身/r 腾飞/nr ，/x 也/d 为/p 世界/n 经济/n 的/uj 发展/vn 作出/v 了/ul 突出贡献/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 随着/p 前往/t 荷兰/ns 的/uj 火车/n 在/p 义乌/nz 出发/v ，/x 随着/p 巴基斯坦/ns 第一/m 大港/ns 建成/v ，/x 中国/ns 倡议/n 的/uj “/x 一带/n 一路/m ”/x 建设/vn 有/v 了/ul 实质性/n 进展/vn 。/x 为/p 西欧/ns 带/v 去/v 物美价廉/l 的/uj 小商品/n ，/x 给/p 中国/ns 带来/v 各种/r 欧洲/ns 的/uj 高端/n 消费品/n ，/x 还/d 拉动/v 了/ul 沿线/f 蒙古/ns 、/x 中亚/ns 各国/r 经济/n 的/uj 发展/vn 。/x 这/r 条/n 铁路/n 不仅/c 加快/v 中国/ns 供给/vn 侧/v 结构性/n 改革/vn 、/x 推动/v 去/v 产能/v 去/v 库存/n ，/x 也/d 满足/v 了/ul 欧洲/ns 市场/n 的/uj 需求/v ，/x 可谓/v 一举两得/i 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 相比/v 于/p 英国/ns 脱/v 欧/ns ，/x 美国/ns 修墙/n ，/x 中国/ns 反而/c 更加/d 全身心/n 地/uv 投入/v 到/v 全球化/n 浪潮/n 中/f ，/x 帮助/v 第三世界/nz 国家/n 走出/v 困境/n ，/x 帮助/v 陷入/v 死胡同/l 的/uj 国家/n 重回/v 正轨/b 。/x 经/n 历史/n 验证/v ，/x 闭关自守/i 不是/c 出路/v ，/x 开放/v 合作/vn 才能/v 共/d 赢/v ，/x 这/r 也/d 是/v 深入/v 中国/ns 人民/n 内心/n 的/uj 一个/m 真理/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 习/v 主席/n 说/v ：/x “/x 不建/v 中国/ns 的/uj 后花园/n ，/x 而/c 需/v 建设/vn 世界/n 各国/r 的/uj 百花园/n 。/x ”/x 中国/ns 的/uj 高铁/n 技术/n 领先/n 于/p 世界/n ，/x 甚至/d 有/v 外国人/n 专程来/l 中国/ns 感受/v ，/x 惊呼/v ：/x “/x 座位/n 很/zg 宽敞/a 舒适/a ，/x 速度/n 快/a 到/v 我们/r 感受/v 不到/v !/x ”/x 中国/ns 高铁/n 不仅/c 速度/n 快/a ，/x 服务/vn 好/a ，/x 环境/n 舒适/a ，/x 最/d 重要/a 的/uj 是/v —/x —/x 平稳/a 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 前段时间/n 有/v 外国人/n 在/p 中国/ns 高铁/n 上作/v 了/ul 个/q 试验/vn ，/x 将/d 硬币/n 立在/d 车窗/n 边/d ，/x 可以/c 全程/n 保持/v 不/d 倒/v ，/x 只是/c 在/p 列车/n 进站/n 减速时/n 才/d 有/v 晃动/v 。/x 不服气/l 的/uj 网友/n 在/p 日本/ns 高铁/n 也/d 做/v 了/ul 同样/d 的/uj 试验/vn ，/x 结果/n 硬币/n 根本/a 立不/d 起来/v 。/x 可见/v 中国/ns 高铁/n 平稳/a 度/m 多/m 高/a 了/ul 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 但/c 中国/ns 没有/v 吝啬/a 自己/r 的/uj 技术/n ，/x 积极/ad 推动/v 高技术/n “/x 走/v 出去/v ”/x 。/x 不仅/c 承包工程/n ，/x 还/d 让/v 美国/ns 的/uj 技术人员/n 来华/v 学习/v ，/x 开设/v 专业课程/n 专门/n 培训/vn ，/x 将/d 中国/ns 的/uj 高铁/n 标准/n 推向/v 世界/n ，/x 促进/v 世界/n 铁路/n 的/uj 革新/vn 与/p 升级/vn 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 除此之外/c ，/x 中国/ns 也/d 积极/ad 承担/v 国际/n 责任/n ，/x 在/p 联合国/nt 气候/n 大会/n 、/x G20/eng 杭州/ns 峰会/n 上/f 多次/m 表态/n ，/x 倡议/n 各国/r 改善/v 气候/n 质量/n ，/x 在/p 国内/s 敢/v 打/v 敢抓/v ，/x 严控/v 大气污染/i ，/x 致力于/n 还/d 人民/n “/x 蓝天白云/nr ”/x ，/x 打响/vn “/x 蓝天/nr 保卫战/nz ”/x 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 大国/ns 风范/n 其实/d 就是/d 责任意识/n ，/x 中国/ns 在/p 尽/v 自己/r 所能/b 地/n 谋求/v 与/p 世界/n 各国/r 的/uj 合作/vn 共/d 赢/v ，/x 实现/v 共同/d 发展/vn ，/x 致力于/n 推动/v 以/p 和平共处/nz 五项原则/n 为/p 基础/n 的/uj 国际/n 政治经济/n 新/a 秩序/n 的/uj 建构/n ，/x 处处/v 彰显/v 责任意识/n ，/x 展现/v 大国/ns 风范/n 。/x 