　/x 　/x 看惯/n 了/ul 哥特/ns 建筑/n ，/x 你/r 或许/d 感兴趣/n 于/p 壮阔/a 万里长城/ns ；/x 听遍/v 了/ul 普契尼/nr 的/uj 歌剧/n ，/x 你/r 或许/d 欣赏/v 那/r 红脸/n 张飞/nr ；/x 吃腻/a 了/ul 海鲜大餐/n ，/x 是否/v 钟情/n 于/p 广式/b 小吃/n ？/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这里/r 是/v 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 人/n 说/v ：/x “/x 不到长城非好汉/i 。/x ”/x 足以/v 证明/n 长城/ns 在/p 中国/ns 人/n 心中/s 地位/n 。/x 昔日/t 秦皇/nr ，/x 动/v 天下/s 之/u 力/n ，/x 北筑/n 长城/ns ，/x 以/p 抵/v 外来/f 入侵/v 。/x 长城/ns 长/a ，/x 与/p 海/n 相邻/v ；/x 长城/ns 陡/a ，/x 万阶上/t 天际/n ；/x 长城/ns 久/a ，/x 千年/m 风霜/n 未/d 坍塌/v 。/x 它/r 不/d 像/v 吴哥窟/ns ，/x 神秘/a 绮丽/a ；/x 它/r 不/d 像/v 巴黎圣母院/ns ，/x 闪耀/v 人性/n 光辉/nr ；/x 它/r 不/d 像/v 加利福尼亚/ns 漫长/n 海岸线/n ，/x 蜿蜒/v 动人/n 。/x 它/r 让/v 世代/t 中国/ns 人/n 奋勇/d 抗敌/v ，/x 这/r 才/d 有/v 抗战/nz 十四年/m 奇迹/n ；/x 它/r 让/v 中国/ns 人/n 充满/a 精气神/n ，/x 这/r 才/d 有/v 今日/t 我/r 中华/nz 复兴/a 壮丽/a 征程/n ；/x 它/r 让/v 中国/ns 人/n 有/v 永不/d 服输/vn 斗志/n ，/x 这/r 才/d 有/v 那/r 千年/m 未曾/d 断绝/v 的/uj 灿烂/a 中华文明/ns ！/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这里/r 是/v 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 中国/ns 电影史/n 巅峰/n 便是/v 获/v 戛纳/ns 大奖/nz 的/uj 《/x 霸王别姬/l 》/x ，/x 它/r 让/v 世人/n 看到/v 京剧/n 之/u 魅力/n 。/x 那/r 眉心/n 一点/m 朱砂/nr 痣/n ，/x 是/v 你/r 放不下/v 的/uj 眷恋/v ；/x 那/r 拿/v 起/v 刀枪/n 剑/n 棍/ng 的/uj 英勇/nr ，/x 是/v 你/r 为/p 国/n 杀敌/v 的/uj 豪情/n ；/x 那/r 一张/m 张/q 花白/nr 的/uj 小丑/nr 脸/n ，/x 是/v 讥讽/v 贪官污吏/i 的/uj 内心独白/i 。/x 一张/m 戏/n ，/x 一座/m 台/q ，/x 唱/v 遍/q 的/uj 是/v 天下/s 苍生/nr ，/x 言/vg 不尽/d 的/uj 是/v 千年/m 艺术/n 传统/n ，/x 它/r 不/d 像/v 流行音乐/n ，/x 韵律/n 十足/d ；/x 它/r 不/d 像/v 西方/s 歌剧/n ，/x 夸张/v 十足/d ；/x 它/r 不/d 像/v 古典音乐/n ，/x 醇香/nz 浓厚/a 。/x 它/r 像/v 一个/m 前面/f 镜/ng ，/x 有血有肉/l 。/x 有/v 故事/n 还有/v 酒/n 。/x 正/d 所谓/b “/x 不/d 疯魔/n 不/d 成活/a ”/x ，/x 程蝶衣/n 便是/v 这样/r 因戏/n 而/c “/x 疯魔/n ”/x 。/x 这/r 便是/v 中国/ns 最/d 具/v 代表性/n 文化/n 符号/n ，/x 时至今日/l 它/r 仍/d 在/p 创新/v ，/x 接受/v 时代/n 熏陶/vn ，/x 放出/v 既/c 古老/nr 又/d 现代/t 的/uj 光/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这里/r 是/v 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 如果/c 你/r 没/d 到/v 过/ug 中国/ns ，/x 相信/v 你/r 听说/v 过/ug 誉满全球/l 的/uj 中国/ns 美食/n 。/x 中国/ns 人/n 爱/v 吃/v ，/x 并且/c 吃出/v 了/ul 文化/n 。/x 我/r 不会/v 忘记/v 看/v 汪曾祺/nr 先生/n 文章/n 里/f 舌尖/n 上/f 的/uj 感受/v ，/x 玉林/nr 米线/n 、/x 黄焖/nr 鸡/n 、/x 金华/nz 火腿/n ，/x 高邮/ns 鸭蛋/n 以及/c 最/d 普通/nz 的/uj 黄油/n 烙饼/n 。/x 中国/ns 人/n 讲究/vn 吃/v ，/x 每/zg 一道/m 菜/n 的/uj 背后/f 可能/v 有着/v 几百/m 甚至/d 上千年/m 历史/n 。/x 你/r 吃/v 油/n 焖/v 大虾/n ，/x 我/r 可能/v 和/c 三五/m 知己/n 边/d 吃/v 小龙虾/nr 边/d 畅谈/v 人生/n ；/x 你/r 吃法/v 式/k 鹅肝/n ，/x 我/r 可用/v 最/d 平常/a 的/uj 食材/n 做出/v 一道/m 你/r 永生/b 难忘/v 的/uj 蛋炒饭/n ；/x 你/r 吃/v 昂贵/a 鱼籽酱/n ，/x 我/r 可能/v 尝到/v 秘制/n 多年/m 雷山/nr 鱼酱/n 。/x 一部/m 《/x 舌尖/n 上/f 的/uj 中国/ns 》/x 或许/d 让/v 你/r 更/d 深入/v 理解/v 中国/ns 烹饪/v 的/uj 核心/n ，/x 它/r 不/d 只/d 关乎/v 食材/n 、/x 手法/n ，/x 更是/d 我/r 放盐/n 时/n 想起/v 你/r 最近/f 生病/n 而/c 少/a 放/v 一点/m 的/uj 平常心/n ；/x 让/v 你/r 欲罢不能/i 的/uj 不是/c 厨艺/n 技巧/n ，/x 而是/c 生活/vn 中/f 点滴/n 感悟/v 。/x 中国/ns 人/n 吃/v 的/uj 是/v 菜/n ，/x 吃/v 的/uj 更是/d 人生/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这里/r 是/v 中国/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 有/v 你/r 想不到/l 的/uj 惊喜/a ，/x 有/v 你/r 未曾/d 见到/v 的/uj 奇观/a ，/x 有/v 你/r 放不下/v 的/uj 平常心/n 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 一/m 横/v 长城/ns 长/a ，/x 一/m 竖/v 字/n 铿锵/o ，/x 一/m 弹戏/n 牡丹/ns ，/x 一点/m 茉莉/n 香/ns 。/x 
/x 
/x 　/x 　/x 这里/r 是/v 中国/ns ，/x 我们/r 欢迎/v 你/r 。/x 